[推到完場] 台灣九合一六都選舉 (2)

大家繼續

擊潰民進黨候選人 擊潰丁守中

民進黨出動到金馬獎奧步
就睇下可以吸到幾多票

撇開呢個fb page 立場，兩幅圖可以畀到現今台灣傳媒情況

DPP未必吸到票，但中間偏藍嘅選民有機會唔出來投，對55波嘅縣市就有可能造成影響，尤其對黨味比較重嘅KMT候選人傷害尤深。韓國瑜可以倖免於難只係因為高雄人唔當佢係傳統國民黨員，丁丁就冇呢枝歌仔唱

高雄dpp 救唔返架啦

thx

新北蘇仔ready

台北柯P最危，佢一定要催到中間票源出黎先有得贏

一場鳳山應該已分勝負了

姚文又鳩叫處理陳景峻
佢真係好撚易估

點解唔把炮D炮打藍世聰

其實真係要處理，如果唔係以後黨團決定仲邊有威信

你哋覺得吳敦義肥滋滋母豬說到底會有幾大影響？我個人覺得其實影響不大

其實9合一點解？
有咩票要投？
有無懶人包

睇埋今晚辯論會

依家佢地快速道歉同切割，真係將傷害減到最少
如果再攞呢個話題炒，之前連勝文果D舊帳一齊攞返出來講反而打返自己

吳敦義而家講乜無乜人理

而家民進黨執到寶咁打
又唔見邱議塋佢咁打
根本係只問立場,不問是非

柯P話齋 話人壞話自己不會變好

所以已經有姚文支持者要洪耀福下台
笑撚死我

其實怕韓總辯論露底，就好似新北侯友宜一樣，辯論市政實務未必有對手熟

柿子挑軟的吃
陳景峻淋啲je，人地話晒都老黨員，幾時輪得到姚文去郁？藍世聰擺明姿態有種就開除佢出黨，結果咪又係因為係黃信介嘅親戚而冇人敢處理

DPP想保留2020嘅實力，靠姚文背後嘅墨綠派定係柯文哲連同友柯派嘅中間淺綠路線，傻嘅都識揀啦

所以佢根本就係ON9 , 未到果個高度
自己係到鳩UP 根本唔會有人理佢
重要係咁係到敗家,拉深綠趕淺綠
我係洪耀福 姚人多, 真係想一鎚扑撚暈佢

咁咪幾好，姚文參選以來表現最好嘅一次

國民黨班老野出來搞破壞，選後，註定由基層聲音起炮打他們！

新北，高雄，台中三都，是旦輸一都，必定有聲音要求吳海豚立即起身

痴線，贏到高雄／台中已經係主席領導有功

你看上星期六Ｄ韓粉點屌9佢，根本已經win 9成，何必囗多，佢根本冇民望，冇可能做到總統

講緊黨主席wor

今次九合一之後kmt要食住個勢嘅話白賊義必須下台

相反DPP睇個勢會輸高雄，亦僅此而已，但淨係咁都足夠英皇要引咎辭黨主席

所以高雄如果搞掂，吳仔咪用人有功 點會下台。
未見過選贏咗換主席

現在韓大於國民黨好多，韓落選，唔止吳依條老屎忽下台，成班老藍人俾人分屍都似！

出現換黨主席情況只可能係高雄台中新竹全輸

係lor，上次又分裂又崩盤，朱仔都有三成

民進黨可能又會選前一日玩嘢
04年兩粒子彈
06年走路工事件

台中林佳龍

CLS
王丹條學棍叫高雄人含淚投民進黨

如果台中輸1萬票，台下唔屌爆佢，上星期六各都候選人都同佢割席，所有韓粉都屌9佢。

如果新北意外輸，你估候會怪自己醜聞，一定揾主席做箭靶

佢唔係大中華咩

今次打晒防疫針，我都幾期待仲有乜奧步有效
之前傳有大陸資金幫韓國瑜買票，仲有晒價碼，連集會都有錢收，結果得啲泛綠霉體瘋傳，冇人信

三都只要贏到兩都（新北十求其），佢嗰位已經穩。
輸新北就一定out

姚文智就快連墨綠都頂佢唔順架啦，棄保好快會操作。
有無人同我一樣會奢想柯韓會合的一幕？

又未必嘅，件事好快就處理好，影響已經減到最低，韓國瑜有種當住12萬人屌吳敦義而白海豚又肯道歉，傷害管控算係做得幾好。

金馬風暴嘅影響只怕更嚴重。

收左皮嘅隔離棚可以唔駛擔心，支共幫緊DPP催票

有都係事後在台北食飯，未投票唔會咁做啦，政治震撼彈來，對兩個人都會受唔同程度嘅傷，亦唔一定對選情有幫助，不如穩打穩紮好過，反正兩個人暫時都有優勢。

其實藍營老人已經係黨內負資產，你睇下毛治國被噓、馬英九新三不、吳敦義肥滋滋幾件事，都證明佢地能力、敏感度同人氣都已經回哂堂。要吸年輕票，就無候選人想再搵幾位長老站台。

民進黨護盤護得幾hea
不過墨綠（本土社團）同柯p反面反到咁

反而我覺得有助兩人鞏固選票，因為兩人粉絲重疊度極高

其他唔知，但馬英九掃街幾恐怖

但新三不之論對藍營黎講係炸彈

咁都係丁丁同柯P做選擇，你覺得墨綠想邊個贏

唔反對敏感度不足，但佢＋佢老婆人氣猶在。
講真，班婦女都唔多理統獨
軍公教唔知點解又大和解

金馬影響未必大，現在你玩野，大陸再唔玩，同上年大陸主動搞子瑜兩回事

好難講，有時棄保會失效

不過丁丁咁搞都輸硬

馬仔長留桃園，台北唔理了

其實唔趁今次選舉後唔換黨領導層，當無事去到2020, 到時無論你kmt目標係2020 定2024, 反正班舊電池今次已經出晒事，不如早啲換好過

心中想三都全微輸，果種憤怒，應該會燒死曬班老藍人

重疊度高就唔需要表態都識自動歸位啦，又何必做到出面

要知道，兩人選前合體，對韓國瑜在黨內地位會有動搖，因為咁樣等同將丁丁嘅票拱手讓俾柯P，而柯P拎到藍票，同時又會嚇走部分綠營選民，而且對日後在市政方面同綠營嘅關係都會受影響。

我就覺得多一事不如少一事，穩穩地掃街，等對手出招再拆或者自爆仲好

係，合體完全違反政治倫理，你以黨藉參選，明面上應該支持返自己黨候選人

快開始

係人都知賣菜佬無人理鳩比個輸鳩硬既KHH佢選
柒頭吳敦義邊到有攻, 佢同佢老婆成撚日鳩UP

佢要選總統真係有撚排都未輪到佢

馬英九選前之夜去台南，十次為桃園拜票，視丁丁為無物

賣菜佬老母講架wor

無兵無將叫韓總去高雄
現在想領功？記住現在是韓大於黨

一開波就攻擊對手

重係到講美麗島

其實都唔知高雄市政府買左幾多碎紙機

民進黨自己次次操弄族群，現在屌人

輸了，花媽可以坐監減肥

今次如果民進黨真係崩盤, 就係因為深綠要同柯P分手

姚文SOP
鬧人 > 比人鬧返轉頭 > 話人地打口水戰 希望回歸市政

姚文半年講左幾多次回歸市政 但係佢又講左幾多次柯市長

我覺得崩盤原因係因為反國民黨同盟經冇國民黨可以反
本來民進黨就係類似一個聯合軍嘅組織
褔利國，一邊一國，教會，同志，佢哋嘅訴求本來就好有衝突
做在野黨嗰陣都還可以，一執政就

所以黑天鵝卡提諾咪次次都數佢柯市長左幾多次

一俾人屌，就叫人理性，你贏曬啦

民進黨強項
選舉 同埋 屌執政黨

原本想呂秀蓮出，睇一場高質素選舉
而家出智將好似睇笑片咁

行政立法win曬，但屌人唔愛台灣，有本事推獨立啦

阿扁都真係算做到嘢，蘇光頭，呂秀蓮都ok 其他

英皇無啦啦話今次係民主價值之戰
多多剩係識呢D

點解個個po都唔寫幾時投

根本原因係露曬底
屌你老母，樣樣嘢都話ok

自己全面執政 但係攪反拼吞遊行
全面執政遊乜撚野行

唔使啦，到時星期六個 post 就會叫即時討論

1111唔合體已經聞到陣味，丁丁個時已經話要靠自己。
不過無可否認呢個禮拜丁丁嘅廣告其實hit中佢目標社群，應該低飛過關，目標達到。

賣菜佬 : 請問高雄的錢去那裡了

1124滅東廠啊

仲夠膽扯去基建

執政黨講到好似在野黨咁
韓唔食住上都對唔住自己

想問下第一題咩事,Miss左

剛有時間看，之前那個佔上風？

就咁睇其實兩個都唔凸出,可能做立委慣左淨係插人

2個一擔擔
陳講到口窒窒，迴避債務問題
韓明顯就市政唔熟，但有氣勢

其邁要延續花媽
繼續借

做市長，其實唔需熟

硬係覺得丁守中靜靜起革命

輸都係輸萬零票

陳只是不停說數字，如果係trump一早屌9佢

邊有市長係咩都識,柯P一開波都只係一個醫生
最緊要係大方向

以為可以答到少少再黎個回馬槍
但幾樣都唔太熟，都冇講到，有啲可惜

屌你陳其邁做乜鳩 問你有咩方法,你答啲乜鳩野

阿賣同賣菜佬都係鳩UP

但係好似賣菜佬好D

完全係鳩黎

人地話你旅客趺緊,佢答人仲比其他地方多

係台灣人眼中增加人口係唔係得生仔一個方法

國際城市黎講,500萬其實都唔算多

因為主席失言，唔敢狂屌肥豬市政無能，慘

選市長你講乜鳩金馬

睇得出兩面都唔熟點樣辯論,但係韓國瑜開始入局,陳其邁依然努力緊

韓國瑜擺明唔識
但起碼佢個款出到黎呃到人

其實我真係信賣菜其實係冇乜野識，
但佢就係肯認，肯學，肯用人
依家就係係投佢的未來方向
齋講可以很虛幻，但高雄就係食感性呢方面

屌你韓國瑜又係 問你青年政策,乜撚都唔講,仲停係上一題

「借錢是要還的」

怕就怕選唔到,比人查數之後
數都唔撚比你填,監獄見

賣仔係識, 但係有好多野都真係問得好ON9

明明係你地自己撚左20年 玩爛左就用黎質問人
人地真係可以好輕鬆一句, "你地十鳩幾年做左D乜?"黎KO你

其實唔止明面嗰D數,
玩左20年,地方有幾多人情債要還

然後佢就答你:

挖泥爸爸啦！

高雄市政府係到碎緊紙,咪嘈住

民進黨D愛要留返黎發電, 唔可以用黎摩天輪

駛鬼愛咩，插鼻哥窿就得啦

正如花蓮王入冊，代理縣長呢三個月做到嘅其實好有限

當然4年就唔同玩法

弊案絕緣體,同你老豆斷絕關係未

貪污閃避球

5000個窿好似無講到??

賣仔:
賣菜佬一直都無講點搵錢
我會點做,我就係會編制預算

台灣論政水平

中央會無限泵水

人地就諗點搵錢,佢就講點洗錢

光頭佬高雄營呢個輪調好熟口面

我覺得香港立法會D選舉論壇都輕鬆KO佢地2個

賣菜 格調高

最後重要重擊貪污 離開基層

其邁想點呀，人地總結自己，你就總結人地

劉江華論政都好過佢哋

佢係話人地條TEAM 好捧捧

辯前講到決戰紫禁之巔咁，睇完覺得海軍鬥水兵款

你應該未睇過香港立法會論壇

哥基，仁哥去台灣應該會成為論政高手

香港唯一一招就係鬥疊聲

十年前香港果場世紀之戰

呢樣好似係民建聯最無恥開始
係呀！教主引入台式政治文化！

你地有無睇台灣人地點玩..一個一個有問有答架

香港果D 大家鬥自己講自己野, 唔理人地講咩, 問問題拖時間等人地無時間答
仲未計中聯辦搵D人膠化選舉, 灘薄每人發言時間, 等果班智力有問題既契仔契女唔洗背咁耐稿 少D機會出醜

跟住連登仔覺得香港高質

咁台灣都有統促黨嘅

痴撚線，韓國瑜表現差成咁呢度仲一面倒撐

點解你哋開新po但唔加返撐kmt請入呢？

陳仔有d上返嚟

同意，正常應狂打花媽主政下各弊端，可惜主席多口，不能正面打花媽，輸了選總統吧！

另外台北感覺應該幾近
淺藍大隊歸隊

有d唔熟書

屌 其實民進黨同泛民都好似 淨係識屌票同私怨

淺藍歸隊同時泛綠棄保，柯P掃街都開始進入狀態，丁丁保得住連勝文嘅票先算

是，不過韓迷不會轉軚，就算輸已累積巨大政治本錢，而且憤怒群眾一定屌死班老藍人，也不是錯事

你唔撐DPP你就係KMT粉

你睇李卓人又好得去邊

基哥＞所有

其實要做到陳的政網又要4年內收支平衡是幻想，可惜韓總不追打

大佬唔幫佢 深藍唔知仲有幾多
但佢形象都應識不過不失
希望姚文一日比一日on9
柯P做好過丁丁做

你哋淨係屌dpp咩？dpp柒成咁屌佢哋好正常，但唔係逢藍就撐（最多加埋柯p)掛？

一時又話侯友宜實選到，一時又話韓總贏面好大

唔查都唔覺侯友宜61

吹奏哥基又係on9
有啲本土派支持者一直都屌緊佢老而不
而家又走去撐佢

兩黨候選人，得韓國瑜諗得過

成班盲屌dpp盲撐kmt，講返頭先個辯論，78最多咪柒一句「貪污絕緣體」，韓國魚呢？乜都唔熟，好似之前先笑過510係高薪實習生，咁韓國魚呢？選到之後咪又係高薪實習生，仲要去實習做市長

拿，韓總實習去賣菜成功！

不過我相信投票的人已歸邊，三立觀眾照屌韓總，中天觀眾照屌陳，影響有限

估佢會贏=支持佢贏?
我夠話777奶媽嬴硬啦

2014年柯文哲咪又係政治素人
冇人知佢選到之後係點架，可能4年後就俾高雄人收皮呢

蘋果個分析話78屌打韓國魚，但預計大家票數無乜變，我心諗：乜撚嘢選舉嚟？咁唔使辯論會啦，直接聽日投票算啦

柯文哲係政治素人，但韓國魚唔係嘛

定你係認同韓國魚係政治素人，白色力量？

柯P都ok 桃園個鄭文燦唔差

明顯有傾向果款喎

即係高登仔話本土派會起碼5區各一席

香港宋楚瑜

岩呀, 如果唔係有賣菜佬, 連辯論都唔駛

仇狗果班垃圾

事實，韓迷不會清醒

講緊如果個辯論會有明顯分野，但都影響唔到投票意向，咁呢個辯論會有咩用

你話人逢藍就撐,cap D圖黎睇睇
由頭到尾都係笑鳩陳其邁,無啦啦話人撐藍

電視辯論除咗甘奶迪同近年五星運動一役之外，呢覺得有咩用
當年阿扁同馬仔辯論明顯有d優勢，再加72％施政滿意率，一開票咪又輸到仆街

反而記者會個表演好好多，隊幕後好強

其實係得台北同高雄有討論價值
我就無係呢到見到有人撐盧秀燕同高思博

盧秀燕用民進黨打法同林佳龍打
新北蘇仔口才幾勁

佢真係選到，又在冇人拖佢後腿嘅情況下做到pat屎咁，你到時吹奏佢係高薪實習生咪大把人認同咯
佢既未選到，能夠俾人評價嘅就只有北農嘅業績，而好明顯唔少高雄人買佢帳。你咁想打臉，都起碼po下中原大學設計學院院長講乜丫

陳只是重複數字，但亦答不到如何改善觀光及產業轉型問題，韓的確對高雄了解不夠，但短期韓式夢想仍有效，與時間競賽

唔講以為連登都有黨工

蘇貞昌打得勁好

睇咗下，#58呢個算有偏向掛

中原大學設計學院院長: 行開D啦 DLKH

老縣長喎 現有DPP縣市長參選人裡面戰鬥力最勁果個，但就俾深澳同觀塘案搞到佢雞毛鴨血

台中係教科書式嘅組織戰

台北其實係睇啲選民點配票同深綠/急獨會唔會含撚投票

高雄其實我睇唔透，話就話韓國魚聲量大啲，但唔少分析話係高雄本地藍營n年嚟一吐污氣全力一搏造成嘅效果

討論選戰策略偏乜野
政論節目大把呢啲討論，評價一個策略好唔好就係偏KMT呀？

TeamKP
有林局長有大熊
一陣又比人打 行政中立

同推佢去死有咩分別
新潮流系
呂秀蓮想選又唔畀人選
擺明想掃除前福利國連線。
如果唔係墨綠派支持一邊一國連線，我諗新潮流隨時掃除埋佢哋

78啲嘢都唔係好具體，但我覺得detail過韓國魚，韓國魚今場柒到我即刻入呢度睇下你哋點講

答非所問又deadair

選市長配咩票
比兩票姚文等佢無咁難睇?

淨係姚文智一路請假打選戰打到就投票先口頭請辭，起碼佢冇資格打先

同對手地講咁多都係冇用
民進黨次次都係臨選前一日爆大獲當選

紅白派少有全力合作
注意番嗰次高雄市輸一千幾票，紅派許氐係冇咩點動員。

其實我個狗仔圖案都係恥笑樣，香港政黨所謂去台灣觀選，向台灣取經結果呢？

就攞鳩出候選人為例，立法會一百個提名加五萬金按金，區議會更加係十人提名加一千按金，同選市長要二百萬台幣，點解唔可以改呢？

而家全世界個趨勢係投立場投背景 唔係投人
話知你弱智 主席國民黨/反民進黨都一定投你
中間選民越黎越少

其實無論邊個黨出嚟選都好，總統，公職人員都唔應該去助選

焦土派 白票黨ready

下，佢做立委果陣嘅表現唔計？你話高雄人買佢帳又點，大把人撐香港政府，唔通香港政府又好好？？

中原大學果啲一半唔熟書一半口誤有咩好提

除非佢講果位本尊好似陳院長咁出嚟打佢面

選前一日：警察得到可靠情報.....
選後：sor鳩

睇下淺綠會唔會棄保投柯p

姚文智呢件垃圾俾全世界放棄就咪提啦

2006年郝龍斌對謝長廷果次，藍營棄保可以棄到宋楚瑜剩返5萬票，姚文智仲垃圾過佢，真係棄保起來幾期待佢低票過高嘉瑜

呢度唔熟

所以覺得好多人好on9，投人不投黨班後生韓粉

投人不投黨都唔係撐韓國魚掛？你唔走去amway做？

apple深綠不要盡信，看數據，2014市議員，國民黨有35%票，民進黨有47%票，但市長陳菊以68%vs30.89%大勝，當時是民進黨最盛時間。

綠一直催眠大家高雄有鐵票，但事實不太高，主要是人選問題，2014半放棄狀態當然大敗，今次未必

屌，俾曬啲票柯p算啦，作為香港人覺得佢好可能係慢性毒藥，但好過俾姚文智仲有少少政治能量

佢不嬲都無政綱
陳凝觀成日都屌鳩佢講大話

但係
一, 綠白分手之後 有個藍人(好似)有比柯P加持 又真係唔似以前既車輪黨
二, 高雄比你地攪左20年, 一句又老又窮真係正中紅心, 借左咁多錢都唔知用左去邊
三, 823 5000個窿
四, 而家台灣最有黨叫 "討厭民進黨"
而家全台兩黨支持度都係得25-30% ,係有第三勢力或者非傳統政治人物既時候
基本盤呢個TERM已經唔適用 (雖然而家只係得柯P同賣菜)
其他地方只係因為只係得藍綠揀,其實姐係無得揀, 又變左顏色之爭, 最後又即係有無辯論都係無撚關事

又老又窮 仲負債緊3000億

佢會照打架, 果時屌小野都係咁啦
人地辭左職屌鳩佢花媽賴神英皇

佢地又會話唔撚同架
民進黨

辯論柯p都係一般，但我相信大部分人已經有立場，當然如何票數相差少，辯論就重要

呢個唔係大家都有共識既咩

BTW 今次有黃珊珊
有好多人可能會唔投高嘉瑜

佢辭左立委準備做youtuber啦

智將遲啲會唔會公開評擊英文

韓國魚係既得利益者，黨味又重，係把口講得下，有幾非傳統

我覺得討厭民進黨都唔係走去投kmt,擺明more evil

係想要第三勢力就市議員里長果度揀啦，多好多，有顯著成績嘅話四年後可能唔再得藍綠

個問題係班本土社團有幾焦土
不過只要守住15％淺藍都掂

屌過啦,話蔡英文批評柯P太少

組織票決定一齊。
新黨親民黨已經係例子

佢已經屌過啦
話咩黨資源唔夠

小英同佢站台站撚左5,6次
不過, 其實小英得3成左右支持度 係剩係幫到姚文
其他地方果D個個都高支持度過小英
屌鳩你叫你唔好黎
蘇貞昌剩係晚間小聚
林佳龍好似叫佢咪黎

柯p而家應該全力鞏固淺藍票，淺綠根本冇得揀

幾正

林佳龍：我係A咖
蘇貞昌：企開d la

如果侯友誼輸鳩左
朱立倫即刻係甚麼乜不是,
唔駛諗2020

我留意到有人話柯p其實唔穩，藍營鐵票太強，四年前神豬都唔係輸太多，如果柯p唔開拓多啲票源嘅話會輸

一路唔明點解輸新北輸咁多次

意識形態呢家野唔係話改就改到，美國都起碼民主共和/左右派/保守進步價值會互相制衡，支共一日唔亡黨，統獨議題好難在台灣消失。何況下次係更高級嘅總統立委大選？

中間勢力抬頭係好事，之前宋楚瑜太搖擺只能做關鍵少數，柯P在韓國瑜聲勢暴漲之前先算係真正嘅第三路線共主，問題係佢之後想點樣整合勢力。如果只係幾個細黨以合併或者聯盟形式存在，柯P之後必須要搵到更多戰鬥力冇輸佢太遠嘅人接班，否則柯P退休之後所謂第三路線終歸會被藍綠重新吸收，剩低嘅就會好似親民黨咁繼續做少數派

佢地慣左有得政黨輪替, 真係可以四年後投走你
你話D人民咩智慧係另一回事
唔撚同香港你想投都無得投

d 大佬都唔出動

呢樣真，睇返呢兩個地方，好似無論另一邊往績幾衰，差唔多時候就會換另一邊話事

始終都係老人票

丁丁可能神豬盤都無
一生都在禮讓既男人佢真係太弱

根本第三勢力就好難做，真係統獨立場已經好難搞。統就會畀人定性為藍。獨就會畀人定性為綠。

香港自由黨已經完美表演咗一次想行中間道線，然後失敗自爆嘅過程。

而且細黨都好難合作，有實力嘅細黨時力台聯親民黨本身已經好大分歧。

其實唔樂見柯p壯大，俾我個感覺太似慢性毒藥，依家9合1唔講統獨都算，好驚變到總統大選都唔講統獨淨講經濟，跟住kmt又上台賣台

其實好憎垃圾不分藍綠呢句，因為綠幾垃圾都好，藍一定更垃圾

因為在野會講自己會做得更好

綠營算唔算最強在野黨，最廢執政黨

認真連仔根正苗紅，佢老豆＋國民黨所有大佬中生代都畀面力撑，全力谷票
丁丁好似冇人理嘅毒撚咁

吳敦義搞一搞局勢又唔明朗

咁先好睇

佢一年民望大崩盤，馬英九用咗六年先做到嘅嘢，佢一年搞掂

但同時白綠分咗手，所以柯p好唔穩

洪秀柱失勢之後啲人話kmt改革/分裂時機已過，等住沉淪一世

其實到呢個位都係得台北高雄咬得緊姐

kmt賣台太恐怖

利申撐台獨

加埋韓流應該班老屎忽唔洗再出黎選
無意外朱立倫應該係最後一個

一例一休第二次改，一嘢消耗曬啲民意

聽聞dpp唔少既得利益者其實同kmt分別唔大，可能只係統獨立場唔同，所以english乜改革都做唔到

另外大家成日講棄保，用之前台北市長選舉嚟做例子，但我覺得有啲唔同。
馬英九大戰陳水扁嗰次係新黨主動叫棄保。
宋楚瑜嘅親民黨喺台北冇咩組織票。
但係DPP係台北都仲係有一定組織能力，除非黨團公開叫人棄保，如果唔係相信唔小組織標都會去咗智將到

下,
咁而家民進黨全面執政喎, 點解唔獨呀

柯P講得岩
對於而家既國民黨同民進黨 統獨係偽命題
第時會唔會有真係操作既人,我唔知,
可能係賴神卦,吳子嘉成撚日都話佢係以台獨作為終生目標

其實想問，乜韓國魚真係唔係班老屎忽果堆？

台中

保到新北應該到佢

盧秀燕應該拎唔到淺綠班票

不用分那麼細

始終我哋唔會知太多內幕，但唔獨都好過kmt賣台

屌，諗起民進黨唔出力推東奧正名公投

高雄又老又窮？

民調顯示佢同林仔搶到部分對方嘅票。
始終空污問題嚴重，但係花博又做得好， 變咗兩邊都好容易走票

唔係話正名如果過咗然後要求正名。
奧委會有權唔畀台灣參賽

反正兩個暫時都係誤差範圍
我個人prefer林佳龍
反而我覺得新北有機爆冷
蘇仔未必穩贏 候友宜好似後上緊

應該係9up

香港噓國歌夠話閉門啦

仲要呢個時候點解唔打支那落水狗？

我投你民進黨就係要台獨呀,
咩叫唔獨都好過賣台
咁你即係跳票啦
你黨綱寫撚左架喎

蘇貞昌都贏唔到嘅話真係慘，已經殺雞用牛刀

唉，呢樣真係lesser evil

起碼有得j蔡英文fb 啲嘴炮

蘇仔落後緊喎
盧秀燕組織戰的確打得唔錯，但係自己覺得佢太重視老年選民。
反而桃園如果藍營歸隊，仲有得打下。
台南大創案呢個大殺器都用埋，選情仲係冇咩起色，應該都真係冇得點救

民調輸好撚多，雖然新北不嬲唔準

奧委會當年簽洛桑協議果時
佢只係話只要你用中華台北, 奧委會旗 同 國旗歌 既話
佢地保證你地既出賽資格

咩叫應該係9up

14年kmt出楊秋興，以台灣人重感情，根本好多票係憎反骨仔票，只係今次退潮退得太勁連各地市縣綠型議員都沖走埋

你以為 J 緊 小英
點知其實係姚人多

東廠事件之後，年代東森立場急轉彎，劉寶傑被休假後仲要被跟蹤，桃園租車公司被台北警察查水錶，一個黨全面執政都要學埋支共啲下三流手段，根本係逼人投賭爛票。冇第三勢力的話，就只有在KMT/DPP之間不斷輪迴。

好似啲急獨派覺青咁，KMT要亡黨，柯P係假白真紅嘅萊爾，淺綠親中間路線嘅高嘉瑜王威中係叛徒，所以要票投姚文智

香港都有人跟呢班on9仔起舞架，仲話邊個支持柯P就unfrd佢咁話

唔撚係掛

我睇果份好似蘇仔贏緊
是鳩但啦 新北唔重要 高雄同台北先係主菜
柯p好似輸返少少

因為可以申請之後唔俾你改名

即係公投過咗都可能只係有表態嘅作用

你諗下呢d 國際組織鬥人多, 大陸一 call 馬就 DQ 啦

屌，係人都知english fb唔關蔡英文事

成日都話獨,電都唔撚夠,獨乜鳩
台海比支那封鳩左之後 都唔知捱到幾耐
繼續非核家園,做愛發電啦

睇咁多份都係蘇落後
柯p 就真係比兩邊夾死啦

兒登仔自己ff又當真

呢個分析幾獨特, 咁仲有無得睇花媽坐花廳??

KMT所有大佬： 台南桃園台中新北高雄選情都需要我哋支持，雖然台北係我哋拉票最有用嘅地方，不過為咗黨， 丁丁你就讓一讓路啦

花媽:我又唔係未坐過 一定係國民黨政治打壓
之後又開始講美麗島

我立場算接近佢哋，kmt真係要亡黨，柯p唔係liar，唔係紅底，不過係慢性毒藥

我幾撐高嘉瑜（我又唔係dpp fans)，姚文智條撚真係太柒太臭，明知柯p係慢性毒藥都寧願投柯p，因為姚文智分分鐘係急性毒藥

如果你用第二個名申請，佢咪唔保證你出賽資格囉

同美帝鬥疊馬？

非州南美中亞ready

智將就算
丁丁真係有機

新北輸東廠同深澳兩大案，一單谷晒賭爛票出來投侯友宜，一單搞到綠營地方票鬆動，最慘係兩單都唔關蘇貞昌事，根本係靠害

桃園鄭文燦做得太穩陣，基本上冇乜可能打嘅議題，陳學聖想贏有難度，唔輸太遠已經算佢叻

台南有Crazy Friday吸走一部分年輕選民但都拉唔死黃偉哲，高思博單靠韓國瑜嘅外溢效應好難偷雞，個人覺得桃園台南應該都好穩陣。

天然氣發電應該係最唔適合台灣嘅發電方法

亞非拉朋友

睇下聯合國人權理事會

柯P輸左去選總統

個程序好似係提交改名申請，而唔係交參加form果陣直接填台灣

玩返民進黨一獲

認真？美帝會俾支那封台海？

同埋之前果單停電好似唔係因為唔夠電，而係機件故障

台南睇黃仔一直避而不答大創案，應該都係堅，但係台南的選民好似冇乜所謂

我直頭有朋友係南港內湖選民，亦係柯P+高嘉瑜支持者

選到咩？認真？

票

國際奧協會已經講左唔可以改名
而家只係可以退出再申請

美帝都唔會比台灣獨 law

幾正常

不過唔睇蔡阿嘎唔知，高嘉瑜咁撚老

認真 有機

新嗰個發電計劃，打個風或者啲船運輸途中出現意外，成個台灣真係可以停一停電先
咁反智ge計劃邊個諗出嚟

柯P+高嘉瑜 係好正常既組合
你有無睇早幾日柯P"撞到"高嘉瑜果單新聞
果個阿嬸

贏就一定冇得贏
冇組織票選總統輸硬

真係？定台灣奧委會假傳聖旨？未follow到

如果係真，咁即係公投過咗都無撚用，因為申請唔到

bin到

係

台積電3納米廠想落戶南科被打槍原因就係唔夠電，你立場同急獨派相近都唔好學埋佢地用愛發電啲行徑丫大佬

好難溝通呀

無啦啦又拉美國黎講

柯P講真話 : 兩邊都係當台灣係棋子

蔡阿嘎錯鳩左
高嘉瑜係69年次
38歲

然後國際奧委會再ban一ban
民進黨直接爆炸

都係

覺青風格

有
根本高嘉瑜啲支持者唔駛講到出口都自己識做，難為高嘉瑜仲要得閒上節目受靶，之前佢單挑Co2仲要林昆鋒幫佢解圍

CO2 話支持丁丁
余妹妹又話丁丁反共
真係好撚難觸摸

柯P輸左應該會即刻清洗佢地

計下數下次DPP應該到高嘉瑜
KMT係蔣公子

我無話夠電（無研究過夠唔夠），只係講返之前停電個官方講法咋

台北市長

眼圈好深

中間路線爭奪戰，一個靚仔一個靚女
不過DPP唔會咁識做啦，高嘉瑜名氣雖大，黨內地位唔高，又冇派系照住，只怕輪唔到佢

正如美帝支那都當香港係棋，但我梗係投靠美帝，更何況台灣同美帝利益有好大關係

係， 如果兩黨要補血嘅話應該咁出？
當然出蘇仔都okge

睇返，真係有話如果台奧委俾人施壓，有機會被ban，不過無話要退出再申請

冇派系都好過失勢，睇下呂秀蓮 堂堂副總統想參選台北市長都失敗

too old

利申我屌

co2呢條撚樣真係...做乜唔早死早著？

蔣萬安好似形象幾好，又有父幹，應該瞓係度都贏

投票日週六即將登場，國民黨台北市長候選人丁守中全體總動員，出動多位立委及議員分別在北市6個路口拜票。丁守中與國民黨副主席郝龍斌、國民黨副秘書長鄭麗文、立委蔣萬安及幾位議員一早淋雨就在松江路、南京東路站路口，跟路人及機車族拜票，力拚最後曝光度。

為跪票作鋪墊 不過自己跪又唔夠悲情，但係又諗唔到kmt邊個肯幫佢跪

丁丁就算今屆當選咗都要讓路

獨獨眼中叛徒黎
講違心之論重會尷尬笑
點會比佢選

佢真係幾可愛

加上佢係立院表現唔錯
2016年4月28日，蔣萬安獲得公督盟評鑑第九屆第一會期「期中立委考察」質詢率及出席率雙料冠軍，有「國會戰神」之美名[5]。2018年4月16日，蔣萬安連續四度獲得公督盟評鑑第九屆第一、二、三、四會期「優秀立委」

講返個官方講法都覺青

sor lor，咁我轉軚講柯p係liar，全力支持姚文智呢啲，你哋會唔會開心好多？

乜唔係謝仔咩，啲人話光頭蘇係為蘇女2022選新北市，今年先出番嚟

藍營有人被cap圖話小心dpp出下跪呢個奧步

謝仔畀人邊緣化到痴咗線 宜家高雄唔掂啦，先諗起人哋

記得之前一例一休佢神carry

dpp間接助攻蔣萬安

佢只會叫人地跪
佢自己擒上上面

俾co2屌果集真係幾楚楚可憐

不過69年次真係太老

要好悲情咁扶佢起身
不過kmt好少用呢招，我諗都仲有啲用嘅

落跑市長大集合

完全係平步青雲mode
佢成個感覺都好順
又靚仔，又係律師，做生意又ok，家族又有背景，人緣又好。 呢個世界真係好唔公平

今屆藍>綠 綠>藍
活摘大腦

謝維洲衰過酒駕，論背景論學歷論實力都輸9條街，真係兩個官二代鬥的話蔣萬安應該會屌打佢

神豬：唔公平，點解我姓連佢姓蔣，仲要佢靚仔過我咁多，又聰明過我

台中DPP林佳龍應該會贏少少
KMT盧秀燕支持度冇林咁高

神豬個老婆世界級
重想點

南投KMT票倉就唔會有大變化
個人覺得新北DPP可能贏到

神豬瘦咗ok咗d ，佢似選立委

其實台灣人知唔知黃子華魚蛋論，如果明白魚蛋論就會知點解老人家特別在意個1500蚊。

當然大家追ptt的話，都知道最近有報導話台北老選民有四十萬，大大多於首投族，咁的確有所謂世代「矛盾」。

我覺得台中可能最後會被天氣影響

鄣化王惠美領放

想知係全部無1500定有錢果班先無，一路以為係全部無，但今日又見到另一個講法

其實present得幾好，無咗1500但俾返更加多嘢你，雖然班老害多數唔賣帳

彰化就應該DPP架啦
濁水溪以南都係綠嘅

蔣萬安呢啲level咪又係想屌邊個就屌邊個

彰化kmt領先好多

高雄危喎

KMT聲討緊DPP搞到台中空氣污染
但係全台中人都知火力電廠係KMT起嘅

一路民調都係林佳龍小幅度領先，而且選前有花博效應，本來都估林佳龍唔會打到55波苦戰。11月初霧霾如期出現再加埋韓粉外溢效應時，網上都有一輪討論會唔會俾盧秀燕突襲，不過而家個勢似乎去返林佳龍度。

個人估林贏5萬票左右。

kmt: 我地唔會火力全開
不過憑心而論盧秀燕作為一個挑戰者真係有啲弱
期待江啟臣多d

盧秀燕作為一個挑戰者帶唔起話題

你收聲，一日最衰都係dpp

以核養綠，因為核能都係綠能

韓國瑜搞gimmick 叻姐
最慘係咩住KMT個朵
南部綠到不得了係人都知
佢其實應該扮下獨立咁就掂啦

佢唔好學郝龍斌咁返基隆降格選立委輸到甩褲就得

中低收入係照有 1500

其實高雄好似係偏藍，所以啲人話藍營今次先會咁high

姓連點都好過姓郝嘅

咁其實好合理

其實直接派1500先係最差做法

所以KMT係高雄咪自high左廿幾年

今年終於有希望，仲唔成班walking dead咁周街唱夜襲

只不過今次台中先係最似樣嘅傳統選戰，兩邊都係用陸軍佈陣鬥組織，往後嘅選舉只怕買少見少，空軍嘅應用亦應該會越來越多。

當然，作為花絮，我又唔係好介意見到啲奇怪人

陳其邁嘅輔政經驗的確係固有優勢，只不過高雄人仲buy唔buy就好難講。韓國瑜冇黨部支援又缺乏具市政經驗嘅人幫手溫書嘅劣勢都好明顯，不過同意文中所講，佢係要破禁火力全開嘅，炸到陳其邁收皮都得

至於有連登覺青盲反KMT但又連KMT在台北猛打嘅重陽敬老金都唔知係乜，勸你起碼都做下fact check溫下書先，或者跟下啲會做即時fact check嘅page，咁樣都仲有偈傾

所羅門王的審判是聖經裡面有名的故事
大意是有兩個婦人爭奪一個嬰兒
兩人都自稱是嬰兒的母親
所羅門王就跟包青天一樣行政兼司法
他吩咐一旁侍衛抽刀把嬰兒劈了, 一人一半
於是其中一個婦人退出了爭奪, 傷心欲絕

高雄這場選舉看到現在
尤其是昨晚的辯論
正活生生上演著所羅門王的審判
嬰兒是高雄市
陳其邁與韓國瑜是兩位母親
高雄選民則是擁有判決權力的所羅門王

陳其邁為了爭取嬰兒
看得出來無所不用其極
從初選的時候就花重金掛廣告
三山會戰砸下數百輛遊覽車辦悲情造勢場 (動員成本每人至少 300)
昨天辯論更是費盡心機設陷阱
尤其會後記者會畫蛇添足的氣爆悲情牌, 鱷魚眼淚把戲演好演滿
每一步都要贏, 寸土不讓

反之韓國瑜同樣是爭取嬰兒
卻總在會造成嬰兒傷害的時間點停手
陳其邁辭立委時, 韓感嘆『高雄少了一份力量』
白海豚失言, 韓回頭指責黨主席 (對比邱議瑩失言, 陳不覺得有任何不妥)
包括今天辯論
最能得分的氣爆與陳哲男兩個點
也都絕口不提 (害陳其邁準備好的氣爆災民哏看起來很假)
同樣是爭取嬰兒
只要會傷害到高雄就踩剎車, 寧可乾乾淨淨輸掉選舉

高雄市民們, 所羅門王們
你們打算把嬰兒判給誰?
其實這題並不會很難
有點人性都知道答案

其實第一場三山之後，風向已成
賣菜已經點打都打唔入

柯Ｐ，當天為迎合年輕人取消重陽敬老金，當時支持者口出惡言屌老人家，其實無謂

韓國瑜剩係唔幫丁丁站台已經違反哂政治倫理，不過佢又抵得住壓力個下先勁，而家國民黨要借韓流旋風，黨管理層應該乜都肯答應韓總

咁候仔，燕女都拒絕咗合體，丁丁

丁丁目標只係守基本盤已經夠贏。反而柯P先至係要搶票同催票出黎

你見到連白海豚都要道歉你就知佢有幾重要
平時白海豚邊有可能道歉

唔會太意外 朱立倫知名度比較高 蘇生同上屆游生比都係

蘇仔戰力

韓國瑜可以一個carry大半個台灣，全KMT暫時都未有人有呢種能力，加上而家個勢有機會攻陷高雄，邊個輔選拖後腿搞到佢最後輸嘅話都會做戰犯，盡快道歉做好損管先係正路。

如果好似邱議瑩咁死撐，咪等住俾人灌水咯

痴撚線，乜支那網軍經費多到可以係連登吹捧埋韓國瑜。

尋日你個韓總辯論柒到冇朋友，你都係死撚番去ptt 救亡，屌你老母

又未至於違反嘅，蘇貞昌發起嘅北台聯線都冇姚文智份架

有道理你就講啦，下下話人收支那錢，同香港d左膠泛民一撚樣

兩面都差啦琴晚 韓國瑜唯一一樣野好,就係宣佈參選到以家都好少直接攻擊對手,只係不斷講自己嘅政綱理念 不過有一大班豬隊友

但條友政見本身都假太空，乜撚高雄人口加到五百萬咁撚荒膠，要達到他目標起碼要有全球最高人口增長率，除非他一下搬兩百萬支那人填數
愛河話起摩天輪，但係個邊地質係support 唔到咁高建築物

咁你可以諗下點解佢會有人BUY囉

韓國瑜好明顯唔熟高雄野，政策又天馬行空
,但佢起碼叫做面對問題
陳其邁問佢觀光點搞，佢答仲比其他台灣地方多旅客，負債咁多點搞?台積電仲多債啦
5000個洞同弊案直頭唔答
點解決問題，編預算囉

笑下先

(From韋宗成fb)

喂大佬，我香港人嚟，已經算好熟台灣啦

沃草你當我唔識咩？就算真係唔識上面咪有個沃草嘅fact check

btw咁快落tag，咁香港本土派算唔算覺青盲反ccp?

問青年政策答九二共識都叫面對問題

個聲勢其實你話無支那網軍我唔信，最起碼kmt依家嘅情況我唔信佢有資源整咁多網軍，講緊韓國魚啲網軍多過柯p啲義勇軍幾倍喎

呢度同上個topic有邊個唔係香港人先？個個都對台灣政治議題同歷史有返咁上下認識，你又要反但又連打左好一段時間最近仲炒返起嘅議題都完全唔識，邊個盲啲呀？

去韓總FB , 大部分留言都是有人像 , 要查是否台灣人很容易 , 如果大部分是假人頭 , 民進黨立即做野啦

選戰進入最後倒數階段，嘉義縣卻傳出300多張縣長、議員等公職人員選舉選票差點外流，所幸遭警方逮補。國民黨立院黨團今舉行記者會，藍委賴士葆質疑，檢方竟然幫嫌犯開罪說，不慎把選票帶出去，有這麼荒唐嗎？是不是作票部隊已經開始準備，呼籲中選會出來說清楚。

涉嫌帶走選票的選務人員侯姓女村幹事昨接受警方偵訊後，函送嘉義地檢署偵辦。藍委林奕華說，333張選票這麼厚，有可能較不小心攜出嗎？請中選會務必說明清楚，不要一天到晚只是當助選會，要把選舉盯好的地方不盯好，如果連印刷、點票都可以出問題，人民對這次的選舉還會有什麼信心？

賴士葆表示，一定不只嘉義縣，是嘉義縣警方比較認真逮到了，其他縣市可能會有類似問題。他說， 檢方竟然說是不慎把選票帶出去，「選票300多張，不小心放在口袋裡面？等於我去參觀央行，不小心把10萬塊鈔票拿出來」。

賴士葆要求中選會出來說明，除了嘉義縣，其他縣市有沒有類似情形，儘速向全民公告，也要求檢調勿枉勿縱，因為這樣的選舉結果，會引起動亂，這樣的選舉結果 人民會接受嗎？

如果幾百票距離 , 高雄應該會暴動

我搞唔清楚係一刀切cut定cut有錢果班都叫完全唔識

sor lor，如果咁都叫盲嘅話，不過又關kmt咩事？關我盲唔盲反kmt咩事？唔通柯p入咗kmt

我係咪要撐韓國魚先唔算盲反

自己google都唔識，咪又係同KMT啲廢老支持者差唔多level
唔駛屈人韓粉KMT粉，你溫下書先啦

想問身為香港人，唔撐台灣拼經濟，反親中政黨唔通有錯？台灣果邊笑鳩啲人覺青我覺得ok，火又未燒埋佢哋度，但你係香港人，望住支那禍港廿年，跟住走去撐一個親中嘅kmt，講九二共識嘅韓國魚

不如set個test俾入嚟嘅人，pass咗先出得聲啦

我實fail，因為近年先開始留意多少少，你set完就唔使再見到我係度嘈架啦

香港經濟唔差，梗喺可以大大聲反支那
台灣經濟差到停留20、30年，
經濟唔好，人材外流哂去中國，
咁同慢性統一有乜分別

你都識講，呢到係香港
我地無票，撐乜鳩姐
我地係到嘈贏又點
淨係可以分析預測同恥笑
我都支持台獨，但係我一直見你鳩撐唔熟書
好似只要人地一話民進黨柒就係撐國民黨

反轉黎講台灣經濟柒既火都燒唔到你到
所以你咪可以盲撐最佳在野黨民進黨

我邊有人哋話dpp柒就係撐kmt

kmt執政經濟好？根本係大環境同文化問題，邊個執政都逆轉唔到太多。不過認同民進黨係最佳在野黨

kmt執政經濟都唔好架，仲要狂賣台，不如直接統一好過啦

老縣長有火

姚人多話，離開台北，還是希望和柯文哲當朋友

姚人多重話係第一智囊
你打柯p打到咁，重想同人做朋友
柯粉點會唔反彈
又逆助攻
五五波地方危啦

查實好多大6人都好關心台灣選戰
泡菜魚承認92共識好自然有強國人撐架啦

我有兩個戶籍在高雄嘅朋友，一個大學畢業去北京做IT狗，一個準備嫁去澳洲食洋腸
點解在高雄打外漂北漂有效，可以留意下呢20年高雄舊縣區人口係一路跌，學歷好啲嘅在高雄冇辦法搵到合理工資，焗住要北漂，高技術行業又肯過支那嘅甚至係工搵人多過人搵工。
我真係想問仲諗住在市長選舉打意識形態牌嘅人，綠營都已經全面執政，係邊個搞到年輕人在地搵唔到食要離鄉別井，甚至要在匪區工作？

有睇過韓國瑜三山造勢嘅直播，留言嘅人用殘體字嘅比例的確比柯P嘅直播高，自稱來自中国馬拉新加坡都有。
係咪網軍我有保留，話佢地係外國網民來湊熱鬧會似樣啲，只不過呢班外國網民又的確係韓國瑜空軍聲勢暴漲嘅一個主因。

權力使人腐化。

官方想逼死同人幾多次je

WTF 個圖想點

飲左蜂蜜檸檬未

我相信很多香港人，包括我自己，都和台灣人一樣支持台獨，但大家都並不能因為支持台獨而完全犧牲台灣的經濟。沒有經濟的支持，台灣人便需要先想辦法生存，把台獨這些意識形態置其後。支持韓國瑜、柯P，並不一定同意九二共識、兩岸一家親，而是同意柯韓的實事求事、解決問題的態度和執行力。把台灣的經濟重振，增加軟實力，才能為台獨創造更有利的條件。

針對昨晚高雄市長候選人韓國瑜、陳其邁辯論會，韓國瑜質問高雄負債3000億元要怎麼還？陳其邁舉台積電為例說台積電負債6000億，但公司營業額9000億，難道台積電是一家體質不好的公司嗎？
不過，根據台積電最新財報顯示，截至今年第3季止，負債總額是3940億元，並沒有6000億元之譜。 事實上，台積電雖然負債總額達3940億元，其中包括短期借款739.7億元，應付帳款及其他應付款為1186億元等，但資產總額則接近1兆9699億元，扣除負債總額，公司淨值仍高達1兆5700多億元，財務結構相當健全。
且台積電每年獲利能力相當可觀，去年營收達9774億元，淨利3431億元，每股純益達13.23元，今年前3季營收為7417億元，淨利2511億元，每股純益達9.69元，可望連續5年都賺進1個資本額以上。
對此，台積電企業訊息處資深處長孫又文表示，謝謝陳其邁候選人讚許台積電是好公司，但對台積電的財務數字「搞錯了」；此外民間企業與政府單位是不一樣的機構，資產負債表不應相互比擬，財政問題恰當與否，有不同的尺度衡量。
政大會計系教授陳明進則表示，政府與企業適用的會計準則不同，基本上的精神雷同，但政府在分類負債時，對於某些尚沒有需要償還的債務時，有可能暫時不歸類進負債，「因此政府的負債，其實有可能是低估的。」

陳明進認為，政府在編列資產負債報表時，若能更能細究負債的精神，揭露更為完整，其實有利於財報更為透明，不過因為政府的負債有低估之虞，反過來說若完整揭露，可能使得政府發債的利率必須提高，利息負擔更重。
不具名的會計師也揩出，政府「舉債」、和一般企業所稱的「負債」，定義、來源和目的性都不同。若把兩者相比擬，簡直是蘋果比橘子，比喻非常不恰當。該會計師說，一般來說，政府的收入多靠稅收、補助款，負債則是如銀行低息貸款、發公債等，負債和收入來源並非有較高的關聯性。

搞到台積電要出通告澄清

唔澄清股價有排趺,on9仔政府負債同企業負債俾

一晚沉澱之後做乜成個風向倒轉吹

本身個市已經西, 重要比人你攪一攪
重要佢琴日講果個小漁村,有村民出黎屌鬼

你講緊吹去邊先

2018年中華民國地方公職人員選舉（俗稱107年中華民國九合一選舉、或稱107年中華民國九合一大選綁公投），公告於2018年（民國107年）11月24日舉行。本屆選舉由中華民國之直轄市（6都）選出新一屆的直轄市長、直轄市議員、里長、山地原住民區長及區民代表，並選出新一屆的縣市長、縣市議員、鄉鎮市長、鄉鎮市民代表、村長和里長。此外，另與2018年中華民國全國性公民投票同時舉行。

此次選舉應選名額共計1萬1047名，完成參選登記人數分別為：25位直轄市長、751位直轄市議員、68位省轄縣（市）長、1018位省轄縣（市）議員、529位鄉（鎮、市）長、3443位鄉（鎮、市）民代表、1萬5040位村（里）長、21位直轄市山地原住民區長、98位直轄市山地原住民區民代表候選人。當選人將於2018年12月25日就職。

九樣嘢所以係九合一.

我其實好唔明白, 點解批評民進黨做得衰, 認為國民黨今次選舉有優勢, 點解又會變咗係撐國民黨. 係咪因為統獨立場, 日日大叫國民黨去死, 先對得住台灣, 對得住香港? 造勢晚會啲人唔係假架.

咪好似販民啲啦啦隊咁，批評佢地做得衰，讚對家做得好，你就係收共產黨錢嘅鬼
本來個post就冇任何預設立場，有理有據嘅咪即管講，反正大家都係一邊討論一邊互相share資訊同花生，絕大部分巴打都應該冇票。點知硬係有班盲反出來話人提親KMT就係支共網軍。

佛地魔咩

同係連登提出美國 日本 香港 台灣既某d 缺點就會比人屈做五毛一樣
只要標籤左你係五毛
咁你所講既一切野都唔會再有說服力
就會你拎哂證據數據出黎都無用

呢招奧步都唔知係民進黨學連登仔 定連登仔抄民進黨

睇咁耐終於有個正常人

兩個咪又係一9樣

陳其邁 好
韓國瑜 更好

邊d節目係屬於深綠的
成日youtube多數都係得深藍的節目
我睇過
關鍵時刻
夜問打權
少康戰情室
新聞深喉嚨
兩岸一定旺
國民大會
年代向錢看
有邊啲深綠節目推介

三立

true
totally agree with you
我唔反對台獨不過一定要等支共消失先
乜嘢修憲遲啲先啦

三民自

鄭知道了

有冇人分析到柯文哲依家點
好似只係領先少少

點解台獨要等到支共消失先？

輸了。。。

自從金馬獎事件後，
姚姚而家d票開始多。。。

柯p都話丁多5%票 姚多5%票
柯就會輸。。。

睇黎結果愈來愈向呢方面發展

你宜家搞等於俾支那一個好好嘅宣戰借口

民進黨一定會保佢，高雄台北都咬得幾緊
如果高雄失，台北都失埋

選罷法規定而家唔能夠公開任何民調，而家就算有都只會係政黨智庫內部參考，所以只能觀察幾個候選人去估。

我淨係知姚文智剛剛果場造勢晚會好撚多人

其實如果高雄輸 台中都輸 台北比丁丁嬴鳩埋
都幾有趣,
唔知果時 姚文侈 重會唔會沾沾自喜

但係好似無乜新聞有跟
係關鍵有講兩下

會唔會棄姚保柯
國民黨高雄同台北贏到
2020咪好危險

輸晒唔緊要
係國民黨會唔會重整
如果仲係一中各表 同埋啲老屎忽文化仲喺度
咁就收得皮

台中睇之前民調，加埋呢排韓流
國民黨好大機會贏
所以台北一定唔可以俾藍拎
俾柯p做好過，鎖死佢繼續做市政

真心唔明有咩好嘈，都係嗰句：「你同我都無票」，票響台灣人民嘅手上，唔係你同我響呢度講兩句意式型態就可以左右到佢地嘅選擇。無論最後kmt反cup, 定dpp繼續全面執政，台灣人民都可以用佢地嘅票將認為做得唔好嘅人扯落台，將說服到佢地嘅候選人拉上台，跟住4年做好監察、檢視，然後咪再俾人民揀過，呢個先係民主選舉嘅價值。

所以多多話台北以外都係柯P既朋友
完全係自爆
非台北柯粉一撚定唔會投民進黨

一中各表基本上無可能改，因為應該唔會有一套新概念可以響短期內衍生，如果主張台獨咁同dpp又一樣。老屎忽就睇9合1後會唔會即刻改組黨中央啦

其實陰謀d睇，依個正係藍綠兩黨高層想要：南北分治，兩邊繼續統獨搵食。

我係講緊台北新北台中高雄都係車輪黨嬴喎

由其係佢,當初同埋個假柯粉一齊開記者會,真係當人失憶

網路世代勝在要洗底唔容易，年輕人記憶唔會咁快衰退，一日DPP仲有王世堅梁文傑簡余晏呢堆垃圾，柯P都冇可能會同民進黨交心，俾盡都係舖舖清嘅策略性結盟。

彭文正

點解今次會咁受觸目嘅
好多個我睇開嘅台灣youtuber都出黎叫人投，有d仲表明埋支持邊個

呢條友好癲

國師

執撚到班工作人員腰痛

因為係民進黨全面執政中期考

睇 PTT 見到呢篇文
60萬票起。姚文智的基本面

頂 呢個節目做咗個姚文智 92% 嘅「民調」出嚟

咁依家now個民調都出到馮檢基領先

847

等我又用佢d 數據鳩估下先
綠營 : 50萬票 (基本盤)
淺綠 : 10萬票
年青人票 : 5萬票
淺藍 : 15 - 20萬票
藍營 : 60萬票 (基本盤)
連任 bonus : 5 - 10萬票

2014年
連勝文 61.0萬票，42.67% (基本盤 [60])
柯文哲 85.4萬票，57.33% (基本盤 [50] + 淺綠 [10] + 淺藍 [20] + 年青票 [5])
總計 146.4萬

2018年
丁守中 基本盤 [60] + 淺藍 [5 - 15]
估計 : 70.0萬票
姚文智 基本盤 [20 - 30]
估計 : 25.0萬票
柯文哲 基本盤 [20 - 30] + 淺藍 [5 - 15] + 淺綠 [10] + 年青票 [5] + 連任 bonus [5 - 10]
估計 : 60.0萬票

丁丁
等睇柯P 2020 大報復

847好笑D 定係國師好笑D
我發現佢地果D信徒個款都係差唔多

邊個國師先
847鬧人個樣成日好似就爆血管咁，不過擺明係收錢打柯呢樣笑唔出。
都係國師啲9up好笑啲

847器捐比民進黨切割 話佢連黨費都無交
獨獨派oversize西裝打手

連洪耀福賴清德都話唔好再打葉克膜同器官捐贈問題，係得姚文智我行我素繼續死咬，結果其他縣市冇人想理佢，成個毒撚咁

北台連線，基隆新北桃園新竹都有，獨缺台北

台北
根本係智力測驗

丁丁無勝文咁多基本盤 我睇柯機會大

共產黨對於向老K候選人發送死亡之吻真係不遺餘力，繼黃安支持韓國瑜之後，依家又有彰化五星廟主持人支持王惠美。到底共產黨係有幾想民進黨護級成功？

話唔定真正既內鬼

始終dpp贏先拎到最多維穩費撥款嘛

柯P要贏必須搶淺藍票，綠營選民理論會自動棄保

所以盲反們其實唔駛咁緊張，佢地擔心KMT再起，支共得閒就會幫DPP間接催票

台北有個崇拜雍正的跟中共兩岸一家親柯文哲就受夠了，高雄不必再來個韓國瑜。二人都多空話，柯政績，大巨蛋爛尾如何收科，柯念前後口簧了十二次，同樣是「該怎麼辦就怎麼辦」，究竟怎麼辦啊？不說。

「該怎辦就怎麼辦」，跟韓的「政見」一樣空泛，打出「貨賣得出去，人進得來，高雄發大財」口號，如何辦到？有興趣者網搜吧，最厲害是喊出「高雄人口要在十年內有277萬人增加到500萬人」，「高雄成為首富」，不只是亂開支票，簡直是直銷騙子，夜市叫賣的貨色，賣菜變成江湖買假藥的。問他如何讓人口翻倍，他反嗆說難道連夢都不敢造了嗎？萬商雲集、北漂回流、還有呢？韓無論有沒有跟中共談好，不管要不要用依然過氣的九二共識做投名狀，最可行直接的辦法就是招陸資，讓中共幫一把忙讓陸客湧往高雄。

陸客湧進來，陸商進駐，陸資大買產業，人口即便沒有換血，用經濟操控了你政治的自主，「貨賣得出去」？高雄正面臨產業轉型，有什麼現貨要韓這個賣菜的說當選後會親自去推銷啊？又是中國大陸？台灣蔬果每當豐收，都會好事變壞透的政治髒事。

都說馬英九時代陸客多，水果賣得出去。現在韓陣營還在把香蕉鳳梨爛掉的一大堆，當民進黨另一宗罪。中國真需要真缺乏台灣的水果嗎？香蕉豐收，海南省自己爛掉丟掉一大堆。這是互通有無的正常交易嗎？會買你，是買了了你的個體自主性，扼住了經濟咽喉。殷鑑不遠，民進黨一上台，就用這個來勒索逼迫，遊客成為打壓台灣經濟的人質，這根本是政治交易。虧韓國瑜還說得出拼經濟，零政治，你不政治上投降，你賣一個白玉苦瓜給中國看看？說要禁止政治及意識型態相關遊行，後改口說是用勸說的方法進行，這更恐怖，誰來決定什麼是純政治議題，說要加強文化產業，誰來確定文化創意不帶任何意識型態那麼白癡外行？游說？誰以什麼權威身份又以什麼資格勸退遊行示威者的自主意識啊，還沒當市長就扮演大家長了。

韓跟柯p同樣得利於網軍，韓粉柯粉都是網路罵人低手，不同的是韓粉做到非我族類，雖遠必誅，有多遠？台灣政府早已認證，大量灌爆罵人的韓粉IP來自中國，若非中共屬意號令，寄望韓國瑜成為吳三桂，中國網民有那麼熱心支持陌生的政客？

這股所謂韓流，但願，也相信高雄選民能看得通透，不然，看看今日香港，想像明日高雄吧。

點解柯效哲可以有輸既可能....
台灣班廢柴真係食屎大
唔配有民主

柯P玩開既網戰唔係人人都會參與到
實體戰就睇同藍綠既陣地戰夾攻點打

原本幾好,但係無啦啦痴去綠營到(唔知係唔係比人害) 搞到未必拎到淺藍嘅票

不過依家姚文智個勢咁差 淺綠應該都會棄姚保柯

痴撚線地方係到抹殺人材
由醫療打到佢地方政府
下面班選民又係弱智
黃世堅依d垃圾都可以保送入立會
屌佢死垃圾台狗比中共統一算撚掃啦

柯P嘆：韓國瑜在北農做得好好就要拔
九合一選戰最後倒數3天，民進黨台北市長候選人姚文智今（21）舉辦造勢晚會，總統蔡英文將第6度為姚站台輔選，一改過去「棄姚保柯」的曖昧，決心力挺。台北市長柯文哲上午在北投市場掃街，受訪時表示，每個政黨有各自考量，「這個等選後再說」；話鋒一轉自提「韓流」，「韓國瑜在北農總經理做得好好的，你們就一定要拔掉；我說不然來台北市政府，你們也不要，好啦，搞得今天這局面。」

台仔不嬲都柒開
但係柯p都輸真係可以確定佢地智力有問題

我覺得民調已反映 如果唔係 姚唔止咁多票

唔係點棒520

兩大台灣九合一選舉恥笑鏈
1. 台北市長候選人齊被其他選區候選人杯葛
2. 所有候選人同時表示：大佬們企撚開D啦屌你老母

其實擁有正常智商嘅淺綠一早棄保，之前做嘅民調柯 P 都有一半綠營選民支持

姚而家嘅民調應該反映深綠選民嘅數目，就係大概 10%

1係姚丁je 柯P有幫林智堅同徐欣瑩站台

所以我信柯P贏到 但我偏向認為柯P已攞到差唔多可行既極限票
中間力量唔易做 你睇下香港就知咩事 雖然香港中間派無柯P呢類人才

王世堅俾朱學恆恥笑佢扶龍命格唔係冇道理，不過中山大同區仲有個俾法院認證去澳門叫雞嘅梁文傑，好心就學下老襟鄭文燦做下實事啦

香港政治環境始終同台灣有根本差別，走中間專注民生路線比較出名又有能力嘅算係方國珊，但一去到意識形態議題上面呢班人仍然好容易向親建制方靠攏。單純做區應該冇問題，入到垃法會基本上冇乜可以做。

台灣在市長層面唔打意識形態牌專注走中間路線其實有市場，但再進一步就好難唔就統獨議題表態，太左搖右擺實會失分，所以柯P今次能否順利連任某程度上都反映到民眾有幾大意願脫離意識形態嘅綑綁。

不分區

English總於拉枱到市長候選人

以前台北馬仔阿扁阿龍蘇仔
兩黨其他人：
今次

痴線佬不分藍綠南北。

淺藍成關鍵
深綠應該唔會棄保

擊潰丁守中

批韓唔熟市政/政策唔明確就直接講啦
係都要講埋柯p
個粒垃圾蛋係咩事都唔清楚就亂咁評論
林夕講就一定岩架咩

龍介仙

鄭文燦做得幾好，加上桃園陳仔打唔起。
黨內大佬＋韓侯拉枱，桃園基隆都係唔掂。
反而kmt係宜蘭鄣化領先

林右昌同鄭文燦在市政方面真係冇乜弱點可以挑剔，KMT想打都冇咁易搵落腳點

咁先係
仲用藍綠決定投邊個就真係無腦

凈係睇台北市議員
藍色痴馬仔候仔韓仔都唔痴丁丁
綠色連蘇仔都請過去台北，姚仔行開d la

要打得觀塘案
有個痴線佬喺政見發表會，拎咗發電廠附近啲水煲熟咗，然後問鄭仔飲唔飲

柯P今晚上館長度

館長不嬲讚柯

總統府秘書長陳菊任高雄市長時的專門委員趙嘉寶，因為收賄而在2014年被判刑11年定讞，但趙未入監服刑，2015年6月遭通緝至今，卻四處趴趴走還在臉書發文，《蘋果》今年11月初獨家踢爆此事後，趙馬上關臉書，高雄檢警也組成專案小組緝捕趙，但至今一無所獲，立委黃國昌、許毓仁今在立法院司委會質詢此事，《蘋果》今早發現他已重開臉書，但並未有新PO文。

但《蘋果》報導2小時後，趙嘉寶又再度關閉臉書。

趙嘉寶在2014年判刑定讞後，至今都未到雄檢報到服刑，根據趙嘉寶的臉書照片顯示，這段時間他的生活多采多姿，包括在2015年2月間和前法務部長邱太三（邱當年是亞洲大學教授）等人同桌吃飯，還曾去參加跨年晚會，2015年6月被通緝後，趙還去海邊趴趴走。

黃國昌今質詢時點名包括趙嘉寶、涉犯吸金案遭判刑7年2月定讞的保德金公司負責人葉海清、詐領助理補助款遭起訴的前立委李慶華等人，都因案未到案、未執行，黃國昌質疑「為什麼權貴可以在外面趴趴走？」法務部長蔡清祥表示，高雄檢警發現趙的臉書內容後，已經召集專案小組追緝趙，卻被黃痛批，「等到媒體披露了、社會震動了，才追緝通緝犯」。

至於李慶華遭新北地檢署起訴後，日前新北地院傳喚時李卻無故不出庭，黃國昌質疑，「新北地檢署偵辦期間二度傳喚李，李就沒到案了，為何當時沒有採取措施找人？」蔡清祥回稱檢方有偵辦考量，目前也已起訴李慶華了。但黃國昌不買單，砲轟指檢方傳喚不到卻未拘提，如今人果然跑了。

立委許毓仁質詢時也指，趙嘉寶被判刑後，不但曾和邱太三吃飯，還和陳菊見面，「難道他們都不知道趙遭通緝嗎？」蔡清祥則指，這部分他很難判斷，但對於趙的行蹤歡迎全民提供線索。

追緝趙嘉寶的警方專案小組表示，該案由高雄地檢署檢察官指揮，目前並未發現任何有關趙嘉寶行蹤的相關訊息，仍持續追查中。

兩黨除了統獨立場 , 貪腐表現一樣

拜票玩到似謝票

不過呢招有少少兵行險著 feel

催到年輕人票，但柯 p 亦好易會失言

連雲林都要送大禮畀張家。

豐年社長汪文豪「被請辭」錄音檔曝光 打臉農委會

館長唔止有後生FANS

人哋北農總經理做得好好，都要趕走人
點知宜家就同你難分勝負
仲有單台大校長任命事件，同港大單嘢有乜分別？民進黨邊度進步？

柯P已經冇所謂失唔失言

玩權鬥/圈錢/貪污/逍遙法外技巧比KMT進步

少少分析同沙盤推演

近幾日韓流有減退跡象，主要係佢辯論表現一般
以及一啲親綠既社交網站KOL鞭緊屍帶緊風向

呢度首先會影響既係外溢效應，基本係利好柯P
以及民進黨桃園同台中既選情

而韓國瑜自己高雄都變得唔穩陣
高雄既得票好可能會6-4開

至於邊個六邊個四就好難講，要睇呢兩日既發展
如果陳其邁既聲勢追到同韓國瑜旗鼓相當，最後就係陳其邁贏

對於民進黨
陳其邁贏唔贏到，影響既係2020總統選舉
陳其邁贏，陳菊派系會得勢，不利蔡英文
陳其邁輸，陳菊派同蔡英文派都會受傷害
賴清德或者蘇貞昌可能漁人得利
至於邊個會跑出，就要睇蘇貞昌新北既得票

對於國民黨
韓國瑜贏就一定會卡口喺高雄
如果輸，就要睇佢有冇得再起
但韓國瑜再起唔到，國民黨其實都冇另一個人物同民進黨爭

至於柯P，我係覺得佢會選總統
但形勢比較被動，因為要藍綠都冇戰力，佢先有機會

啱啱韓揮街拜票，你自己睇下韓流有冇少到

前排先話女性唔化妝出街會嚇親人

而家剩低幾日，一講錯嘢好易俾人攻擊，尤其丁姚二人咁痴線，實咬住唔放

感覺上只係韓國瑜之前嘅空軍聲勢太大，基數太高，霉體焦點慢慢去返選情變得緊湊嘅台北，所以顯得好似靜返少少。

事實上韓國瑜掃街時圍堵嘅人潮好似都係咁上下多，而且一樣咁癲

不過韓辯論嘅表現真係可能令中間/游離票卻步

呢樣喺拜票到未必睇得出，始終呢班人唔係好政治狂熱嗰種

如果淨係睇人潮，馬仔都好多。
中間選民唔可以喺呢啲地方度睇到出嚟

隻蚊喺度做on9野

重點係4:32佢掉左封面係蔡英文既雜誌

輸了，咁大政治能量，必取代吳主席，仲好直接挑戰大位！

辯論，其實佢直係唔熟市政，不過人民討厭民進黨及求改變心太強，影響未必大

台北民進黨會唔會棄保

其邁基本上沒大批群眾圍，韓總則很多熱情支持者，往日這些熱情只會在民進黨那裡，當然可能變成沈默，但見到門口個天坑仲投民進黨，抵死

睇上面條片，我覺得棄左

以前高雄係唔敢同人講投國民黨,因為會比人屌做乜撚野投國民黨 以家

去左台灣，但係無見到好型的選舉活動，只係電視個個台都講緊

（之前先話蔡英文輔選不力，掉咗佢都好正常
唔知而家係咪仲係 847 操盤

其實我都睇好佢爭 kmt 主席
但係吳敦義死都唔落台

剩係識得怪人
佢重識做乜

民進黨對柯P最大嘅禮讓莫過於此
但究竟民進黨要付出幾大代價似乎選完都仲未埋到數

但係王金平派系會唔會迫白賊義落台?

老實，基層由下以上的憤火，你估班老鬼是神仙？ 咁勁就唔會選親都輸

迫唔到
王金平本省人，深藍同黃復興唔會撐，選主席會唔夠票

當初係立法院黨團協商讓民進黨座大，正藍旗射落海都唔益佢，嚇到唔夠膽報初選，先出柱柱姐做總統候選人

王金平如果唔係今次有韓國瑜堀起，基本上冇乜政治能量剩，佢都七十幾歲，唔似九叔仲有心有力出來跑啦。

2016 年嗰次唔出嚟選總統，就注定佢唔會有機會登大位
而家個不分區咪當係俾佢養老，玩埋呢兩年就退休
冇韓國瑜的話，佢而家都係一個隱形人

館長 柯P

姚文怒屌高嘉瑜
笑死, 係咪想同高嘉瑜鬥多票

其實佢都幾可憐 報名前應該諗住會係今次九合一嘅焦點,拎盡資源,點知以家去晒高雄到 好似仲話要借錢撑落去

係佢自己唔清楚自己位置,
人地女神同男朋友嘈交,嬲嬲地話分手
搵你打發時間就以為自己有機,做兵就做兵啦

我要問大家 姚文智真的這麼笨嗎？

佢而家係到拉仇恨
咩都屌一餐
睇黎真係唔夠票羅返錢

又辭撚左立委, 真係要做youtuber先掂

越問越傷心

［柒出台灣］林夕批韓國瑜似直銷被圍插 台網民：關你香港人屁事？

韓粉

高嘉瑜2014年拎到3萬4千票，我當打個齊頭，佢1分鐘廢話就同起碼3萬票過唔去
明明上次造勢真係造返起個勢，搞到王世堅上關鍵時刻仲嘴角含春咁撚樣 做乜9突然瘋狂屌票
到底而家邊個幫佢操盤架

佢話辭，但唔知有冇遞紙
以佢嘅面皮，我覺得佢會繼續做立委

反正蘇貞昌都話過唔選第三次，佢師父謝長延都話過退出政壇

佢話唔選嗰陣好似仲係台北縣

佢好明顯已經放飛自我

辭立委應該都係自己鳩黎
因為 民進黨 本身穩就話比你攪鳩柯P 你攪到就叫成功
而家 台中 高雄都選成咁, 如果台北都輸埋比國民黨,真係會死人
所以我覺得,早幾日傳要棄保埋果10%深綠係真有其事,
但係好明顯姚文就係自把自為, 真係幾有勇氣, 不過都係愚勇
因為如果丁丁嬴, 就算2020柯唔選, 柯粉都唔會投民進黨,
咁2020民進黨係輸鳩硬

另外講一講東奧正名
已經有選手出黎呼籲咪撚贊成

見藍軍呼籲投贊成，因為一定成民進黨災難

如果柯P輸台北，2020就俾人推上大位啦，明明早幾日佢先表態支持小英
到時嘅總統戰應該會好精彩

from朱學恆page

原來仲有

可愛
雖然已經38

近40仲扮可愛

老實，姚幾慘，自己押曬財產去選，民進黨有責任去輔選，明知輸都要，仲有高小姐如何想去柯p度可以退黨，一個人戴兩頂帽仲扮無辜，你慘定姚慘？？？

追返ptt嘅圖，因為當場直播見住佢係成個西面寶寶咁，負責拍攝果個焗住拉個鏡頭去姚文左邊，台下都開始有人開汽水叫高嘉瑜下台。

然後高嘉瑜真係落左台

佢原本個位變成王威中，直至蔡英文上台講話，高嘉瑜突然在台邊出現，攝攝下去返原本個位。

然後就在ptt同fb引爆左魚粉+柯粉同柯黑大戰

高嘉瑜2014 有3萬票

佢都做足晒, 叫人支持民進黨既候選人
佢無叫人投柯P架喎
姚文直接唔要3萬票
果然穩穩的

姚文智點打選戰有眼睇，佢廢都唔好亂拉人陪葬啦，點名陳景峻又唔敢郁藍世聰，除左屌票出奧步大撒幣乜都唔識，仲有人會揀佢就真係冇天理啦。

我到呢刻都仲未明白呂秀蓮輸啲咩

真心咩？
中台灣台中鄣化係佢協調成功喎， 同埋都係佢拉人出錢

有冇follow 開ga

政黑版見到

又要唔理黨候選人又想用黨資源
仲要幫對家站台
政治倫理何在
睇死佢又唔敢退黨，同柯p組新黨，驚死好似嗰啲去咗新黨，親民黨嘅人咁中伏

菊家軍
蘇仔： 睇下我新北勝利，高雄全輸，到時邊個話事

佢一直以來都俾藍營嘅人批評藍皮綠心，之前同馬皇炒大鑊之後已經同KMT若即若離，加埋16年開始俾人查貪污案幾乎要上身，呢兩年佢的確低調好多。

有韓國瑜在，佢可以透過造王者嘅身分在幕後繼續發揮影響力，如果冇今時今日嘅韓國瑜，南台灣只會繼續選西瓜，王金平都唔見得會好似而家咁自己出錢出力仲出盡人情牌去拉攏紅白黑三派聯合輔選。

但係台中鄣化一開波佢整合咗wor，咁樣叫政治隱形人
兒登仔對隱形嘅定義真係非常獨特

條友成個怨婦咁屌依個屌果個
又怪人唔夠出力幫佢又屌自己人我真係睇唔透佢諗緊啲咩
啲政策up得就up乜鳩月票0元要全部人幫要搭車埋單咩 補貼靠youtube hit rates
雖然贏嘅機率係細但都唔好係到日日show下限比人睇啦 真係好想睇下佢最後可以拎到幾多智障票

又唔好講到王金平搞晒，後面仲有個朱立倫幫手連線嘅。我對台中KMT個局嘅了解反而係朱立倫同吳敦義各自有屬意人選，但江啟臣本身就唔想呢一屆出來，所以就順住結果直接退後一線。幫盧秀燕撐腰嘅朱立倫唔熟台中地方勢力，就去拜託王金平幫手。

有錯唔好打咁大力

關鍵時刻 今日有果兩個漁港果D船長
話幾十年都無人理,淨係開支票
屌鳩花媽 票就投左野就唔做

巴打都中曬
咁我覺得佢有份搞啫，又唔係佢一個就搞掂，我相信佢仲有唔細ge政治能量，而唔係兒登仔講ge靠韓瑜，始終王金平有錢有人。

蘇貞昌也隨即在貼文底下留言，「謝謝主席，一起衝，我們後天晚上見」，事先透露了蔡英文在選前之夜的行程，就是要重兵壓在新北市。
蘇仔：

除咗韓瑜之外，林姿妙係宜蘭領先都好顛

呢樣就要退番十年前，dpp最大個位得番高雄市長，班人自然聚埋過去

桃園鄭仔：上位啦

依家睇番當初唔搵呂秀蓮，都應讓畀時代力量，一野收小綠皮 都好過依家陀衰家

姚仔真係嚟搞笑

傳緊高雄早上有氣爆，真係夾埋都冇咁橋
真正的奧步

陳仔

之前直頭傳過陳哲男一死以謝天華
全台灣就等緊DPP可以點出奧步法

時代奶柯p奶到雪雪聲，點會去，
贏又贏唔到，仲得罪一班中間選民，
呂后就話就收皮博一博姐

高雄再氣爆都只係可以怪罪屌民進黨，反而仲俾韓總有位高舉重建高雄的大義之舉。難道最佳在野黨d奧步已經江郎才盡?

跪地痛哭，怒屌陳菊

出咗市長候選人又唔同玩法，依家時代都唔夠膽行咁埋(扮偶遇柯p、出學姐等)，以免得罪金主。

時代就快泡沫化，尤其雙北已經係都市區都選得咁辛苦。2020藍營分分鐘係台北市又一次八仙過海(全取八席立委)
時代要生存，一定要有執政嘅目標，而且要食其他小黨，如果唔係只會被人肢解。

高嘉瑜既show:
嘉瑜蚊子互相傷害？
嘉瑜應該仲係穩既
但會唔會令嘉瑜既淺綠支持者回流支持柯P？

（係意料之外定安排好既劇本？）

投佢嘅理論上都投柯架啦

投高嘉瑜嘅應該都係相對年輕(或者好似上次個阿嬋咁心智年輕)，同埋在地區工作受助果班基層，呢啲都係高嘉瑜同柯P嘅共同票源。

時力支持者有8成支持柯p
點會倒自己米

只怪佢自以為高雄只會選西瓜，一個在台北俾民進黨趕絕嘅賣菜販會令自己老巢翻天覆地。選戰之後成個政治光譜會起乜變化，以至藍綠雙方陣營內嘅勢力轉移，往後兩年值得繼續觀察。

全台搗36選舉賭盤 高雄最多
【明報專訊】台灣「九合一」選舉白熱化，選舉賭盤向來有地下民調之稱，雖然國民黨的高雄市長候選人韓國瑜氣勢領先民進黨陳其邁，但有地下賭場仍開出「陳其邁讓韓國瑜3.5萬票」的賭盤，顯示認為陳其邁勝算較高。 為避免地下賭盤影響選舉結果，警政署近日連續在彰化、南投、嘉義破獲地下賭場。

開盤「陳其邁讓韓國瑜3.5萬票」

台灣警政署近日發動兩輪查緝行動，連續在彰化、南投、嘉義破獲賭博網站，經營者除了當地選情之外，都加開高雄和台中兩地賭盤吸引賭客下注。警方專案組以南投地下賭場為例，指出65歲的李姓地下賭場經營者開出高雄陳其邁讓韓國瑜3.5萬票，林佳龍則讓盧秀燕2萬票等賭盤，警方現場查扣賭資10萬多元（新台幣，下同）。另一處位於彰化溪州的張姓經營者在網上論壇貼文，提供縣長得票數、國民黨與民進黨的席次比例，並可用虛擬貨幣下注。

卡提諾論壇舉辦的六都市長選舉預測，其賭盤賠率顯示，競爭最為激烈的是台中市長選戰，林佳龍與盧秀燕兩人的賠率皆為1.5；其次是高雄市長選情，韓國瑜賠率為1.4、陳其邁為1.5，台北市與新北市差距不大（見表）。

台灣最高檢察署昨日公布，至今共受理選舉賭盤案件36宗。統計顯示，當中高雄市就有12宗，佔全台約三分之一。

泡菜瑜熱過陳其邁喎

張圖係"卡提諾論壇舉辦的六都市長選舉預測"
上面紅字係地下賭場開陳其邁讓韓國瑜3.5萬票

之前有評論節目都有講,不過佢話只可以買上盤,唔受下盤

起碼有20架電單車跟著韓總車隊

琴晚貪食蛇
有四五百架，真係好痴線

姚文智條友係咪short撚左

狂咬柯p唔放。。。

佢今日又屌柯p個競選開支仲未declare佢個2間屋

真係好好奇票數分佈

得番兩日由佢啦，佢得番呢d時間可以發癲，過左選舉佢就咩都無

出緊全力將泛綠票推晒俾柯P，用心良苦呀

其實監察院有資料，咁都要打

btw 佢今日拜票時又唔記得自己係 3 號，變咗丁丁嘅 2 號

我覺得佢其實好慘

韓國瑜啲所謂韓粉好撚惡
好期待佢敗選個死狗樣

想花媽坐監多啲

唔撚係呀

佢琴晚係造勢大會暗屌完+<x ,

今日又叫黨內既人唔好鬧佢，

屌。。。

咁撚樣既人都有

肥滋滋。。。

大母豬

睇黎姚文智都想棄保，寧願犧牲自己，都唔想俾丁丁贏

敗選選主席選總統

笑看高雄又老又窮多4年

唔似lo...

條友寧願拉埋柯p一齊收皮

似係同民進黨反面多啲

你叫我低調，過啲票比柯P，我就做相反既

如果佢敢公開屌英文菜同510既話，可能都仲加多一兩分同情分

期待成真

其實高嘉瑜選埋今次，9成9退黨，埋柯P堆

之前已經比人公開叫佢退黨，上堂又黑面咁...

笑死

開到口屌高嘉瑜，睇嚟高可能響dpp嘅日子同蚊子嘅政治生涯一樣倒數緊

看年代看錢看 , 民進黨最後階段只餘2目標 , 一保高雄 , 二在台北拉高姚殺柯P , 丁當選 , 原因柯P一敗已沒能力沒聲勢挑戰總統 , 2020回復藍綠對決 , 民進黨尚有一線希望

同意 , 現在斬殺柯P是最好時機

姚文智仲衰過高思博

依家唔係要棄保咩

你信柯P WIN了台北唔去選總統?

柯p選唔上都高票落敗，隨時即刻話選總統

已沒可能高票 , 而且選總統要很多財力 , 已露底 , 唔會有財團大放水

民進黨咁樣𠝹死柯P 只會激起中間選民甚至淺綠的反彈 2020 隨時射落海 甚至射俾國民黨

最好的結果係俾佢險勝 拖多佢做台北市長4年 睇吓有無位入佢

民進黨最會選舉 今星期打起藍綠之爭 支持者立即回歸 只要沒有白色 佢仍有機會

當年新黨同親民黨已經證明咗跟新大佬 多數未必撈得掂

唔好玩啦 智將有賠率都夠好笑

反白眼好打意

係，柯Ｐ今年場子冇人組織，冇聲勢

所以高有責任，做人，選舉如作戰，明目張膽戴兩頂帽，選後一定俾人清算

如果柯做到 咪無得選總統

政治就係咁黑暗

用黨資源都應該做返責任

民進黨新星咁就隕落了

老實講，柯p堆又未必有水，好難搞。
而且似乎一到對決時刻藍綠都係會歸隊

聽晚唔知有冇記者會呢

一方面柯想搶埋淺藍票 然後智將又想搶返佢淺綠票

韓起，淡藍有新領袖，歸返邊了

自己覺得淺藍仲有朱立倫

本來朱立倫仲要同吳敦義鬥過先，不過睇唔透點解吳敦義要自爆

口快快

其實我覺得朱真係唔差 可惜16年比黨害撚死
睇下龍介仙 江啟臣 笑住食花生
有時候真係好講時機

今時今日KMT個勢同16年比好返唔少就真，果時臨陣換柱都好似只為輸少啲，出邊個都死咁

btw講朱立倫唔差，點解新北市在佢治下8年咁多風化案

佢選總統既話，搞眾籌我一定捐錢呀
今次佢網上眾籌九個鐘（一半時間死機）籌到四千萬
佢開耐啲，籌多十倍有咩唔可能？

大佬 16年點睇出都死梗 有得揀我肯定佢唔想選 依加望住2020 想上又好似唔太好咁

我見識少 其實風化同佢有咩關係

好似唔比境外捐款(只限中華民國)

之前韓國瑜個邊講過，民進黨可能輸左之後話某一筆捐款係境外嚟既，然後唔承認佢當選。

風化案其實全台灣都好嚴重

但而家個勢係韓國瑜...如果韓國瑜選冇人夠佢爭
佢始終係今轉9合1，甚至KMT翻到身既最大功臣

有名你叫風化北

我就想知，假設柯選到，有冇得照去選總統？
一定要好似馬英九陳水扁嗰時空左冇嘢做先算得？

所以話，台灣係一個...

可以照選

我睇啲節目話要辭職，冇得兼任

16年朱立倫唔係都係辭左新北去選總統咩

你睇做好做滿果個

咪請假去選囉
上屆朱立倫&淡水阿嬤

正式當選到先要，可以請住假先
睇下香蕉連皮點豉油食嗰件咪辭咗地方首長，去做行政院長

可以請假先，選唔到就好似朱立倫咁1月16號返去新北繼續努力
如果當選，因為就職宣誓當日市長任期未過，需要補選，所以之前就有DPP風聲話過保送柯P在台北多4年，交換佢在2020支持DPP嘅候選人，不過而家睇個勢未必成事

2020國民其實邊個選都無所謂 我覺得未成氣候
韓做到市長應該唔會玩 仲未計柯可能都想去馬

所以韓國瑜高票落選先好玩

暫時睇
KMT係出朱立倫或者韓國瑜
DPP係咪仲係蔡英文 定係賴清德好d
如果柯出埋會點

DPP好亂喎
蔡英文，陳菊派系，蘇貞昌，賴清德都可能選

韓同柯應該唔會同時出

DPP呢個時候都好多人選 但無個可以坐定粒六
國民黨更加係 朱立倫選輸過 吳敦義無民望 王金平已過氣 唔通睇手錶再出動咩
柯係開始見到機會 但我諗2024更好
陰謀論 2022蔣萬安上台北 仲有邊個夠柯黎 如果黎緊幾年DPP繼續自爆

佢兩個應該都係建基於市長落選先會考慮出選2020

2022蔣萬安上台北????唔明

氣勢

國民黨馬立強同新一代江啟臣嗰班斷咗層。
不過我諗只要新北唔輸都係朱仔

會唔會2022選台北,之後趁班老一輩未死晒,2024直接挑戰總統

咁都真係好急進

幾十架車跟著

佢係聰明人 應該唔會咁做

自己覺得蔣仔有啲似後生馬英九，靚仔，形象好，婦女票一車車送過嚟

DPP入面分咗幾多派系?

難啦，一來市長轉總統要辭市長職，咁樣其實有可能會俾台北人認為當佢地係踏腳石而不爽，二來到2024佢先46歲，九叔都58歲先選總統啦

之前睇台灣政論節目話高雄如果輸咗蔡英文同埋陳菊都要落嚟咁賴清德係咪會選總統?

其邁同樣掃街沒人理

賴神選總統,龍介仙全力狙擊

高雄大勝就蔡英文贏
高雄險勝就陳菊上位
高雄輸佢兩個都仆街
跟住數落去就蘇貞昌或者賴清德或者其他老鬼

真?
不過輸高雄的話佢地兩個都無臉選啦
雖然睇落條韓國魚都會將綠地變藍天

首先陳菊一定係頭號戰犯，因為係佢一次過抽走晒自己派系嘅人北上入閣，唔係佢一心以為西瓜都會當選的話應該未至於陷入苦戰。

蔡英文辭任黨主席與否我覺得唔太重要，就算俾佢留任都好明顯權力虛懸，邊個上場之後都一樣要應付連場硬仗，三煞位來

主要有三派：新潮流、正國會、英派
上個輩就有游系同蘇系
而花媽(屬新潮流)做高雄市長十幾年亦歸納咗班人做菊系
不過dpp08年講過解散派系，以上幾個都係傳媒按落去(新潮流原本係一本黨外雜誌，所以個班人一路連續到依家)。

有興趣可以查番維基百科

英系（新潮流盟友）
新潮流（陳菊、賴清德丶鄭文燦、 陳金德....）
vs ( 偏中立蘇系（兩邊都反過面）)
正國會謝長廷＋林佳龍十基隆市長林右昌（謝系：管碧玲、徐國勇、趙天麟、姚文智 、李應元、王定宇、蘇治芬等派系所屬或友好成員）
一邊一國（阿扁子弟兵，～50個市議員＋7立委）

仲有一邊一國派 搞到台聯雞毛鴨血

國民黨又係玩派系鬥爭

kmt太多小派系

韓國瑜掃街誇張到

kmt又有咩派系

之前只係憑記憶寫，原來解散派系個決議係2006年

上個回覆提到嘅派系，只係依家傳媒仲會提嘅派系

個規模係勝出謝票＋國慶級

綠營都有唔少沉默既組織票 投票率高對韓有利
台北就相反

國民黨最簡單有所謂本土同外省國民黨講法，不過亦有小量如黃復興黨部(軍人)同柱柱姐呢類奉中華民國正朔嘅人。

地方上面好難講，傳統以嚟台灣地方勢力都係宗族利益，而國民黨“負責”分配利益，分唔勻成個派系過檔dpp都有

估唔到姚文智最後打出以死相拚 辭立委
拉高晒深綠氣勢
就算俾丁守中贏都唔能夠俾柯文哲贏
最後呢3日台北個選舉好睇過高雄

但姚文智做既野令人棄保多過似想拉死柯P喎

都幾痴線

蔣萬安好似爭啲喎...之前見佢落市場掃街都怕怕醜醜，不過個樣係幾得既

黃復興d誊村票

一車車婦女票

婦女心諗：正啊

仲正過當年小馬哥
而家佢幾乎卡定位等選2022，DPP邊個夠佢搶白色票？好似出邊個都輸死咁

所以就要擊潰丁守中

DLLM 仲有大媽唱台語歌

佢都俾郝龍斌擊潰過3次啦

佢正正路路選，台北拎硬。 深藍對蔣經國家族都係仲有感情。佢又吸到淺藍同部分白色選票。

可能丁丁贏咗今屆， 下次蔣公子話要出選算都係要讓路

郝龍斌繼高喊「擊潰丁守中」後呼籲青年「要買票！」

之前連勝文出嚟選，輸得勁樣衰
之後見佢冇咩聲氣，以為佢淡出政壇添
點知最近又出嚟掃街

連勝文有44％票，丁丁都係aim呢個數

佢靠住我爸連戰4個字，對深藍區仍然有吸引力嘅，而且佢好似操fit好多，有洗底feel

好勵志 瘦左幾個圈

有背景 都唔代表西瓜都贏到架
你以為你係陳其邁咩

選就唔輪到佢架啦，不過作為一個幫手掃街嘅官二代名人都未至於倒米嘅

選個立委應該ok

應該係台南黃xx
俾人捉到受賄強力證據，縮埋返老母個閪到，都仲係輕鬆大福領先

而家姚文同侈選到咁
可能今屆都已經比柯粉補刀
我預測係台北新台中高雄都係國民黨

ptt啲鄉民已經準備好2020點都投國民黨

柯P會輸幾多票

唔知傾晚幾多人呢

最多輸5% 唔希望佢輸 雖然同情丁丁

痴撚線

聽日2邊會出咩花招呢

不要買車票 去買票吧

冇兩黨支持真係咁大鑊
呢幾日催票會唔會輸仲多

佢有好多中間/年輕既鐵票 得票唔會少 但應該無上屆多

而家真係睇網路動員威力可以去到幾大，睇到時投票率就會知柯P勝算有幾多。

唔係想話丁做得唔好
但真係對國民黨好有戒心
唔想柯輸 難得上屆擺脫兩黨鬥爭

台北真係藍綠都冇眼睇,寧願繼續J多4年國民學姐
高雄韓國魚好似贏硬?

再講多次 民進黨係高雄都有票倉 雖然可能會少左 但大勝就應該唔得

凡事都會改變，民主社會票唔一定俾你，剛才韓去民進黨票倉拜票，是否支持佢，Ｄ人已經寫在面上

仲有班沉默既大多數
利申比較支持韓做

每個人都有自己心中既正義
我淨係知道柯P落選=無智慧

真心覺得丁守中有70萬票
柯P得一個機會, 就係姚文智會少票過 + ><> 先有機

感覺上，柯P仲危過韓總。藍綠積極動員，而藍營又有救世主韓總的出現，令到本身淺藍的歸邊意願高左好多，至於綠營不停打意識形態，加上可能出現既最後奧步，綠營選民亦好有可能歸隊保盤。
令到原本兩邊淺色選民投白色的可能性低左好多，柯P能打既只有係市政同擺脫惡鬥。如果柯P今次輸左，對白色力量係一個重挫，柯P選2020最後亦可能只有票作用。

界票

其實柯P上次選得上，都係因為得到綠營支持，可以算係綠營既代表

好似上界既做勢大會，綠營都叫有幫佢動員，今次冇左綠營動員，場面都少左啲人

輸了已沒聲勢 , 亦沒有黨務系統幫忙 , 上網靠鍵盤戰士支持想做總統 , 想下好啦

台灣平均智商有冇100 ?
選市長定選偶像
成班智障都可以出黎選, 香港已經夠衰, 台灣真係衰十倍

香港都無得選

如果香港有柯文哲
我都可能會揀一家親

佢唔似會選
佢又唔係要撈油水

為錢做返老本行都得啦

Btw丁丁老婆真係拉票奧步

佢一直都話係做實驗
到佢上館長到都係講政績
我真係信佢真係攪緊實驗
究竟做四年大家會有感，定係最後一個月打統獨
如果大家都係覺得統獨緊要啲，咁台灣就繼續藍綠泥沼
繼續口號 空頭支票
根本超大型智力測驗

你睇新北就知啦, 走去選侯友宜.

蘇貞昌俾中央迫害到

但係除左佢,民進黨仲有咩人可以推出黎

呂秀蓮

謝清德

佢要出黎不如去返台南

無得返兜
已做兩屆

謝仔

唔通揀貞昌咩

貞昌做到嘢

咁老，有心都冇力啦

大家覺得友宜有咩問題

差佬.

講晒架喇.

仲要係台灣差佬.

根本攞嚟講，當年由蘇貞昌行政院長升侯友宜做警政署長，dpp做乜個時唔截停？

下, 你係咪搞錯咗? 我冇話佢冇資格做差佬, 只係話一個差佬離職後參選市長好off之嘛.

即係曾偉雄去選, 你buy唔buy?

有冇人都係？

侯友宜算係警界鐵漢，當年幾多大案都係侯友宜負責搞掂

選民睇吓佢經歷先投唔投，在係我眼中佢由警政署長調去警察大學校長2年先跟朱立倫做七年副市長，已經轉咗型，如果你仲當佢係差佬，我尊重你睇法。

助日代表謝長廷就算啦

如果你唔係因為友誼黎自國民黨而唔支持佢既話我尊重你既睇法

人地選舉係選最優秀既
台灣選舉係選冇咁廢
話就話有自由選舉，但成堆廢物畀你選慘撚過冇得選

我係見丁丁廣告

睇黎台北綠死都要拉柯p落黎，寧願俾藍上
以為呢幾日會放水由得姚單機mode
但竟然陪埋佢一齊癲，都算係背水一戰
無論柯p贏定輸都完全同白開戰
同40歲下嘅對立…咁樣其實同藍都係一擔擔
爛到入骨，唔係諗住以後大選仲會投返佢掛?

台灣完全將民主ge缺點顯示晒出黎

只能講欣賞深綠既勇氣

係架啦
柯P對民進黨威脅仲大過國民黨啊
但你兩黨制下要有第三黨從來都係談何容易

深綠要掃走小英捧賴神上位

𠝹票俾國民黨我真係識條鐵

民進黨終於明白到自己嘅敵人從來都唔係國民黨而係時代力量同埋柯p
而家仲明白到仲有得救嘅

你唔入藍/綠傘下，淨係鬥資源都夾死你

打殘柯同時力

睇黎dpp同泛民先真係識政治果班，遠交近攻

都合理嘅
英國自由黨同美國輝格黨就係例子
比第三個黨上就會有一個收皮

真係睇啲選民醒唔醒目 咁難得有第三選擇

柯以清廉務實自居，一切跟程序做
事實上都係咁，唔係依家已經爆哂出黎
想俾錢搞掂佢唔理你，程序就係程序
俾藍上即背棄呢個理念
全面執政全面腐敗，驗證權力令人腐敗
呢次柯韓都贏藍綠就失勢，雙輸就冇眼睇…

靠所謂選民撐得起一個黨？天真
你睇下親民黨囉

一大堆弱智, 台灣民智真係可以低得好恐怖
越南越恐怖, 睇高雄就知無撚得救

當年宋楚瑜同新國民連線都係咁講

柯P敗已沒有資本挑戰2020
2020回復藍綠對決
民進黨縱然今次大敗亦還有力一搏
柯P出局對民進黨很重要

如柯PWIN 挾台北市長重大政治資本 民進黨要與他合作 而白色出頭亦不利操作統獨

個人都希望柯P贏

挺柯P
倒丁姚

好過冇心冇力

柯P
最有料個個但被兩黨夾擊
缺乏資源同樁腳之下真係好難打

老實講如果市長層面都可以靠意識形態動員到勝選而唔駛考慮市政方針同成績，以後想台灣民主有進步都幾難

見到自由、三立、然後又學咪四年前翻炒器官案真係好失望。4年前就無事，4年後為選舉可以反口覆舌，所以民進黨都唔係好得好多 ，等於泛民

學姐來了 學姐來了

請支持4號學姐~~~

你睇下高雄?
貪污貪成咁，花媽做成咁，都仲有三成幾既鐵票
想進步都難

柯P上次有綠營助攻
從來講就話地方選舉實績重要
但冇論咩選舉意識形態一樣係重要架喎
今次冇左至少堆泛綠鐵票真係唔一定要投你架喎

柯p今日掃街反應好過琴日

今年如果唔係姚蚊子同丁丁太廢，柯根本無得玩。

咁又唔係
綠同藍都唔係鐵餅一塊
泛綠d票真心柯P都叫有少少把握
但淺藍都有d過左去柯P度
不過最後都係果句
台北柯P輸撚左既話走左去選總統
不論藍綠都應該輸到仆街

兩個都係垃圾，一樣咁垃圾

情況係幾似，藍綠角色調轉
咁當時綠未執政，轉邊做都講得通
資訊又唔夠依家發達
依家係奶完野仲繼續奶就冇野講

其實佢句嘢本身係講緊垃圾處理問題，藍綠都有責任。不過好多ptt鄉民，報紙以為佢影射兩黨的人都係垃圾，而事實又真係中咗

今次藍綠兩舊屎
咪知台北究竟有幾多真正"中間選民"
至於你話選總統
依家而論我唔睇好佢好得過宋楚瑜

丁唔算廢 係無大佬支持姐
4年後對蔣萬安 柯P應該贏唔到
無組織支持代表無人力物力 點打？
韓國魚都要靠王金平科水啦

柯最好做多4年 做下成績出黎 攞經驗
2022唔好選 備戰總統
盡量拉攏多少少人同組織支持
加埋DPP再柒多幾年 2024有機

只可以連任1次only

其實丁以前係連戰的人嚟，不過上年內部同連勝文爭黨內
侯選人，但點爭得嬴。爭輸咗就買報紙唱衰連家，所以黨
內好多人都唔鐘意佢，一係唔出聲支持

謝 我無熟讀個玩法

其實佢一個唔該贏到國民黨會有咩反應我都好想知

講真選個台北市長都要成5-6千萬台幣
選總統要幾多錢 唔係唔想問題係有無資源選
台灣朋友話啲黨旗插撚到成街都係
柯P要選總統無金主科水好難選

咁就真係難講 唔知4年後推唔推蔣萬安 可能睇執政表現
但我相信黨人都唔會想柯P上到既 最慘咪迫佢做短命市長

有機會同綠再合作既 如果DPP繼續柒落去 話唔定有得傾

呢個真係問題，如果丁做到台北市長，蔣萬安即係要等8年。但柯做到市長只係等多4年又可以儲政績。

其實柯p 算唔代表冇實力選總統
陳水扁當年都輸咗之後先至去選總統
問題係究竟佢有幾多地方實力

佢嘅幕僚太廢冇人幫到佢

出呂后已經夠輸

台北都輸，點選總統

佢班幕僚只係一班後生仔，唔計市府工作俾盡都只係做過議員立委助理，呢班人日後去選市議員或者立委我都唔意外，但靠佢地可以幫柯P拉攏地方勢力會否要求太高

咁柯P唔洗諗

但柯做既話國民黨都會受影響 而且有得爭既話一定係越多越好

睇馬仔唔幫台北都知

丁丁因為身體健康理由拒絕連任，全力支持蔣萬安

阿扁高雄台南一堆支持者

難道阿扁錯了嗎？

講定先，下topic交返俾你

開即討

阿扁選贏都只不過因為連戰同宋楚瑜分裂

同樣地國民黨都希望丁守中贏， 希望柯p選總統分裂dpp既票

宋楚瑜當日都係未有親民黨， 如果柯p 係短時間入面可以整合到友柯派，時代力量同親民黨
或者都有機會 ，但好難

假設佢真係落選然後選2020，藍綠白三足鼎立中間路線唔一定有優勢，但藍綠想贏的話就一定要向中間靠攏，政綱唔能夠側埋一邊，亦唔能夠做衰野做得太明顯，對日後嘅政經發展應該都係好事。

今次DDP玩到個party串曬柯P兩年後重會唔會理你
今次打得咁大力應該係驚佢真係過兩年挾台北市長之名去選總統
依家直接斬草除根打到佢收咗皮後又係兩大黨對決
DDp睇黎好驚有第三股勢力彈起
因為好似泛民咁驚比人取替先等你未成形一野打到你收皮先免除後

因為kmt已經成功多次應對咗分裂帶嚟嘅影響，由新黨到親民黨，都動搖唔到國民黨呀根本，證明冇第二個勢力生存嘅空間
反觀dpp一直都冇分裂...

但就算係咁我覺得如果輸埋台北 2020年DDP仲難打喎 啲人通常睇結果only

ddp應該會希望打沉第三黨

如果真係咁
咪上面所講一樣
好似呢加泛民咁

對個黨係好啱

其實DPP想咁做既話出呂后甚至謝長廷 柯都唔洗玩啦

華人社會都係政棍多 成班都係驚無水cap
都唔撚係為個社會著想
DDP今次打得咁大力應該係因為柯P同佢地打嘅經濟牌係一樣而且更成功對佢個黨好大威脅
年青人對台獨係有概念但對經濟更渴求
國民黨佢分震裂咁多次都成功過渡我諗最主要都係班老野嘅大中華夢反攻支那等班老野死得7788我諗都係咁上下

搵得姚文智就唔算大力打啦

趙少康：
kmt:宜蘭 花蓮 新北 苗栗 鄣化 南投 澎湖
五五：台東 新竹縣 台中 嘉義市 高雄（韓55％陳45％）
dpp: 桃園 新竹市 雲林 嘉義縣 台南 屏東

我諗嗰陣傾緊結盟？

蜀中無大將 廖化作先鋒
講真數唔數到DDP有咩人係推到上去
青黃不接睇下國民黨都有啲政二代咩連家蔣家
但DDP呢 乜鳩都無
陳水扁個仔淨係掛住屌閪
青年票比一個柯P搶撚曬
佢地都要諗下過多五年十年啲票會去曬邊
依家唔收柯P皮過兩年咁都咁唔住

陳水扁個仔淨係掛住屌閪

早排俾狗仔隊拍到佢去飲花酒

台妹咁正好難忍

佢成日上到新聞版面就係叫雞比人捉到
早好似六七年前又係叫雞比人捉到
睇返國民黨果邊連家蔣家係就係廢廢地但起碼都叫努力上緊位DDP推得出黎果班都係老野
十足十成班廢老屌鳩班廢青咁

搵呂搵謝搵游都好過姚啦

故意唔估台北？

佢話估唔到

佢今次推得上去都係預咗做炮灰
你搵啲咁大粒出名嘅去選咪做臭咗佢地個朵
DDP推邊個上去都係第三架啦咁是撚但搵條友出黎做炮灰咪算囉

法院認証

致中錯了嗎, 大家說 是政中錯了嗎

唔係掛...呂秀蓮??

你聽下佢上節目就知佢已經同現實脫節...仲停留緊自己係副總統既年代

搵老人上，不如搵新一代既，就算輸咪當練兵囉

仆街陳水扁

今年個局勢亂撚到仆街
本身柯P睇落去幾穩陣但最後一禮拜國民黨成功造神打出一波韓流
睇下民智有幾開拓真係睇今鋪
到底班藍綠老野可唔可以跳出藍綠框框選人不選黨
睇埋班年青人到底醒咗未為自己嘅未來投票
睇到柯P啲努力同政績有小小良心都覺得佢值得再四年

佢啲嘴臉十足十啲老屎忽廢老咁
閪撚到對住啲反對佢意見嘅人針對到佢仆街
同香港個四方西

佢出咗名係深宮怨婦，成日話自己出嚟贏未輸過，但其實冇人想理佢

佢選台北的話，啲手段可能仲癲過姚文

如果冇小野事件，柯P就唔會咁危險...
睇返最後幾次民調
本身藍營有25%左右既票去左柯P到
到最後得返16%...

之前上節目怨點解貞昌可以出嚟選，佢唔得

話咩自己既支持者淨係會投比自己，輸左唔好怨佢

之前果個月票就知丁丁係個人才啦
真係玩佛系選舉，等韓流餵埋俾佢

真係時也命也
上一次就DDP食到太陽花條水狂掃全台
今次就到韓流一個救全家

姚文返去陪自己老母啦

唔站台,但係企最高果級
之後播片

佢今朝話丁丁喎

話要姚有20％以上先成事

連吳子嘉都話丁贏
雖然我覺得係幫柯p放話

但唔能夠否認丁有機會贏

柯文哲 選前之夜造勢大會

韓國瑜選戰之夜

最後9估，台中林佳龍應該贏3％內

吳子嘉 託夢

真係怕 4藍2綠 兩北中高全敗

韓國瑜十萬大軍壓境 誓取高雄城

其實韓國瑜係唔係一定當選 無得輸?

其實今次應該會出現好多政黨輪替

你收啦. 依度冇人想聽你講你啲謬論呀.

係時候以連登至高無上嘅燈力燈死對面選舉

台北: 柯文哲(無黨籍) vs 丁守中(國民黨) vs 姚文智(民進黨)
新北: 侯友宜(國民黨) vs 蘇貞昌(民進黨)
桃園: 鄭文燦(民進黨) vs 陳學聖(國民黨)
台中: 林佳龍(民進黨) vs 盧秀燕(國民黨)
台南: 黃偉哲(民進黨) vs 高思博(國民黨)
高雄: 陳其邁(民進黨) vs 韓國瑜(國民黨)
基隆: 林右昌(民進黨) vs 謝立功(國民黨)

年代而家愈來愈貼近三立

覆邊個？

民進黨2年施政唔夠硬 預計蠃唔會蠃得多

貼一大段嘢果個囉.

881至883睇唔到
原來一早block咗

我估預十萬票以上

一早完全封鎖

呢個一定要投贊成
核電係未來大勢所趨

大家估唔估到無名英雄係邊個

邊個縣市先?

要復興都復興大肚王國

唔係國民黨 同 畜生支那共產黨

柯P個邊話今晚有個無名英雄會上台

所以民就黨都好曖昩，吕后想選又唔比出，比條垃圾姚出嚟，應該dpp 內部都有好多唔同意見

呢個真，唸爆頭都無個新一代可以睇得下，又無國民黨咁的背景

小英話姚文係最有才能中生代

極懷疑姚文係國民黨卧底
而家係到大叫北高全贏

韓國魚真係民怨產物，高雄呢幾年執政太差，高負債，年輕人流失，地區選民為求變，所以氣氛轉藍；加上蔡英文民望低，影響各區選情；淨以口材計韓國魚真係高少少，個形象包裝得比較親民，陳其邁就係中產款。唔知今年kmt係咪有意識投放高雄的資源係高於台北，應該係為2020部署。因為其他區分就算輸，都係50:50爭持，但高雄係票倉，如果韓國魚有政績，咁2020kmt機會大好多。

韓國瑜初做高雄主委果大半年要人冇人要錢冇錢

823 開始

話明無名撚知咩

好似個個做勢大會都有神秘嘉賓

頭先講左係支持者

高雄果兩個場啲人多撚到痴撚線
首都三個場加埋乘2都未必夠高雄一個場多人
首都真係同其他地方唔同

RJ掛

我肯定柯P今年輸咗台北市DDP2020一定收皮
佢就算推咩人上去選都一定收皮白色力量一定唔會投ddp
韓流都真係時勢做英雄加上佢有個人領袖魅力
支那又不停打壓台灣又咁多國絕交
今年又水浸地下又咁多個洞

如果白賊義選呢

義選係指柯P出黎表態支持DDP定係柯P直接幫DDP做助選團
我睇兩個都無咩可能
今年玩串個party拎返啲舊議題出黎打佢
下年出黎幫你選個心胸會唔會咁大

我睇係棄保操作黎

爛蘋果大戰

自己覺得打殘同意識形態嘅第三勢力比起一次嘅選舉更加有價值。
民進黨今次擺明就係要把時代力量同埋柯p
市議員追住人哋嚟打

藍世聰現身柯P場，姚文出聲未

同意
今年唔打到柯P收皮之後就打唔到架啦
柯P同DDP啲票高度重疊
如果再比柯P做落去DDP遲早滅黨
好似泛民都要打爆本土因爲佢地驚會被替代

咁唔使諗 支持柯P

比起打殘佢其實仲有一個比較好睇既方法係吸納佢既主張
大黨做呢D仲有優勢
只係時代力量巨唔敢吸
柯P佢吸唔到
咪要咁核突

係，kmt呢招收新黨＋親民黨皮

又唔敢搞人

但性質唔同呢兩件更加多只係派系問題
國民黨對應既應該會係韓總（類似但唔係完全一致）
同埋堆直接主張要即時統一派既（如果有既話 ）

換柱？

屌你老母韓國瑜個團隊垃撚圾
用乜撚two steps from hell既BGM
ON99

笑死我。高嘉瑜本身都無撐柯p咁明顯，怪怪就姚的人格特質太小氣 ，係深綠先會盲撐佢。

拎黨藉參選但支持其他候選人wor

看YOUTUBE 韓場中好多正妹

選前最後黃金夜，大家都在開晚會造勢，只有吳蕚洋「發揮所長」，來滾石錄單曲……！有完整版的愛江山更愛美人ㄡ！

【ROCK LIVE x Special Project】吳蕚洋 - 鼓聲若響+塵緣+愛江山更愛美人

［1124選戰］ 台灣九合一選舉討論3

開定先

首塵緣係掂

其實好高質

第三、直接民主的普及。這次可說是華人地區首度有大規模的公投併大選舉辦，十大公民投票案一起登場，內容五花八門，以環保相關議題為大宗，大量公投立案成功是由於前年立法院修法降低公投的聯署門檻。因此包括國民黨的三個提案（反福島食品進口、反空污、反深澳電廠），以及純粹由民間推動的支持/反對同性婚姻、東京奧運正名以及推動核能等公投案都順利達到聯署最低要求的30萬份。這些公投政策到底可以落實多少、對選舉有多大影響，都還待選後的分析研究，但間接民主與直接民主同時舉行、交互影響，是值得長期關注的。

如果通過咗就要執行？

本身高嘉瑜應該幾肯定柯P的政績，提議案叫佢幫手處理佢歌區的問題都有跟踪到，大家互惠互利，本來關係就唔差。後期，綠決定派姚出選，佢都一直叫大家支持民進黨侯選人，係姚後期見好多綠營中人挺柯，特別高嘉瑜又被新聞放大佢同柯的關係唔錯，姚的發現言人就直接跳出嚟要DDP開除高嘉瑜的黨籍 。咁講真公開唔撐你被你屌都正常，但自己都應該檢討下，連綠營中人都唔幫你咁都好有問題啦。但姚由始至終都覺得人地欠你咁，你估幫你應份架咩 。不過新聞成日都煽風點火都係一個好大因素

人生短短幾個秋呀，不醉不罷休⋯

咁我都覺姚都好有問題，但係始終拎黨藉，認真助選係應份，黐埋去柯p到真係....

佢話自己原本想表演吞火

+<><作為民代，佢既視野就同黨中央唔一樣
柯文哲搞東區門戶計劃區，攞到好多南港區既支持
+<><作為當區市議員候選人，叫佢支持姚而反柯
啫係與自己區既選民為敵

作為民意代表，企喺選民角度重要過黨既角度

始終於剛性政黨，如果你有黨籍，都應該跟返黨紀。 如果唔係有啲唔合政治倫理，老實講如果佢覺得要跟返自己選區選民，咁不如脫黨啦。

陳景峻?藍世聰?黨紀?

如果係有心整頓，全部數清啦真心，長痛不如短痛。

睇政論節目話果兩個係啲札根好深嘅黨只唔清算得 清算佢地兩個果一個反彈會好大
如果啲根基咁深嘅黨員都要清算我諗4分1個黨都要清算
我覺得DDP成件事有啲隻眼開隻眼閉
你唔好玩到咁串都唔會搞你

好似呢個post頭有個ching講過, dpp本身都係一班反kmt/ 台獨嘅細組織組成, 本身光譜已經好闊, 所以黨紀!? 政治倫理!? 最後都係回歸派系、利益優先操作

冇錯， 所以最後應該會使但搵條友出嚟祭旗就算

嗰個人好似係我
dpp=反kmt大聯盟
呢個政黨幾乎內部喺所有議題都有嚴重衝突

DPP=泛民各黨用同一個名出選

林智堅直頭搵柯P站台
我都係果句，柿子挑軟的吃，以為陳景峻臨善，以為高嘉瑜冇派系冇大老照就可以郁，呢班有市政經驗又有民望嘅人流出黨外，我唔認為對DPP有任何好處。

同時力一鳩樣
佢地本身內部對某一啲嘅議題都無一致性
好似兩岸一家親咁時力入邊都有不同意見
所以DDP咁大力打時力同柯好怕末落比人取代

民進黨內部又見得好一致咩
咪最多好少少
不過民進黨個問題係佢D選民實際上係好唔一致

時力 直頭好似柔性政黨咁

最直接嘅後果係，DPP 將來會搵唔到人選台北
立委又得兩席（仲要有一席係姚文）
有地方勢力，經營地方嘅又俾你攆走埋

唔通搵返蘇貞昌謝長廷班老人出嚟咩

所以其實都只係有國民黨同反國民黨
反國民黨以DDP最大咁同有第二個反國民黨出黎（時力）咁佢地緊係驚無水cap啦
睇返佢黨內成員根本又係成班老屎忽圍嘩喂 同泛民一鳩樣係到做政棍搵水
舊果班DDP死得7788後可以推咩人出黎 名都up唔出叫人點選
國民黨連家蔣家馬英九子弟兵韓流全部都係25-40歲可以做第二梯隊

所以風水輪流轉
可能要到創黨元老死晒 DDP 先有人接到班

柔到喺台北都冇限你支持姚文定柯Ｐ

我反而唔睇好連家同蔣萬安個D可以再上
連家唔駛提柒硬
老實講你如果推呢堆官二代個單單係佢地個身份已經會有唔少人有反感
佢地會做到黨內實力派既
但你講選總統揾呢D睇怕死硬

所以如果民智全開可以學到美帝咁共和民主兩黨咁
某啲議題大爭議性啲嘅其實黨內係可以接受你相反意思因爲始終都係人民代議士
一陣搞到非友即敵非黑即白咁對自己其實無so
話曬依家網絡時代又有咁多批判性思考

呢到仲有人講班官二代 笑左
唔理解現實到一個點
利伸﹕在地加可投票

你望下美國家陣兩黨對抗係去到點先

時代力量聽日出成績表

我都知道佢地果班係柒架 但問題係DDP果班重閪呢 班老屎忽唔肯比新人上DDP你試下唔google數果班老野數下有邊有咩新人 名都叫唔出點出黎選

蔣萬安支持度其實點

0

依家個堆野百合世代仲可以玩多十年
但再之後喇喎

估唔到評分最佳立委喺台灣民眾眼中得分咁低。

高嘉瑜送姚文智一程

一個高票連任，一個低票落選

官二代台灣人一早頂唔撚順
後生嗰的一定唔投 得返班睇顏色既人投
連勝文 耿威 早期的5隻羊呢的真係on9

但係江啟臣好似多後生支持？
蔣萬安係婦女＋深藍？

難得有台灣巴打，順手問下台北點睇

台中既唔熟 但KMT初選連盧秀燕都嬴唔到既人就算啦
蔣萬安主要都係深藍同埋佢都唔係選的有對手既地方

其實柯p都唔係一定上硬 今次選舉氣氛好好

韓流60歲喇

如果下下次先選總統...會唔會太老

佢真係一件on9黎 千奇唔好撚上

仲以為蔣萬安靚仔＋專業人仕可以行馬仔舊路，做婦女之友

佢今次選唔到嘅話，根本唔會keep到氣勢

今次點會選唔到

佢上唔到可以準備退出政壇
的老野好憎佢
同埋白海豚一定出黎選總統

你係台灣住?

好似90後未必知道長毛係邊個但都聽過長毛依個名
因為中小學果陣晚晚食飯聽到新聞長毛同郁民屌鳩啲官
我覺得黨系政治始終有一定支持佢推啲人出後起碼要聽過下啲名要陪養出黎
有幾多個好似柯P咁政治素人一野彈到上台北市長
好似過兩日補選建制派都要派條新女出去選

唔係呀，但照睇做勢場合，冇旅遊巴都十萬人...貪二代邊比得上

睇完今晚,羸面真係幾高下

過唔過到初選ga